**國光汽車客運股份有限公司**（英語：Kuo-Kuang Motor Transportation Company
Ltd.），簡稱**國光客運**，是[台灣的民營](../Page/台灣.md "wikilink")[公路](../Page/公路.md "wikilink")[客運業者](../Page/巴士.md "wikilink")，其前身為[公營事業](../Page/台灣公營事業.md "wikilink")**[臺灣汽車客運公司](../Page/臺灣汽車客運公司.md "wikilink")**（簡稱**臺汽**），公司名稱取自臺汽車種「國光號」，過去曾經是[臺灣地區規模最大的](../Page/臺灣地區.md "wikilink")[國道客運公司](../Page/國道.md "wikilink")；現為[統聯客運](../Page/統聯客運.md "wikilink")、[首都客運](../Page/首都客運.md "wikilink")、[三重客運](../Page/三重客運.md "wikilink")、[中興巴士集團之後](../Page/中興巴士.md "wikilink")，主要經營[國道客運](../Page/國道客運.md "wikilink")、[新北市公車](../Page/新北市公車.md "wikilink")、[新竹市公車](../Page/新竹市公車.md "wikilink")、[臺中市公車](../Page/臺中市公車.md "wikilink")、[宜蘭縣市區公車](../Page/宜蘭縣市區公車.md "wikilink")，現時的客運服務除了[花蓮縣以及所有外島](../Page/花蓮縣.md "wikilink")、離島外，全台本島皆有國光客運的服務。

## 簡介

國光客運是為了實施臺汽[民營化](../Page/民營化.md "wikilink")，而以大部分臺汽員工為主體，另行成立的客運公司。故國光客運的[股東以原臺汽員工為主](../Page/股東.md "wikilink")。2001年7月1日起，國光客運全面接手臺汽的公路運輸業務。早期在台灣，臺汽曾是唯一的[長途公路客運經營者](../Page/城際巴士.md "wikilink")；而概括承受臺汽業務的國光客運。

國光客運車種分為「[國光號](../Page/國光號.md "wikilink")」（三排座）及「[中興號](../Page/台汽中興號.md "wikilink")」（四排座），唯目前各線都是單一車種，若無臨時代用情形，乘客是不會接觸到車種的分別。國光客運目前車輛總數約1003輛（2018年10月止統計），其車輛方面除沿用部分臺汽時期的車，更添購了一些新車，其中以[大宇巴士居多](../Page/大宇巴士.md "wikilink")，最近並有大宇低底盤新車上路營運，是該公司首度採購低底盤公車。

## 著名車種

  - **美西艾高級整體客車**（1978－）

<!-- end list -->

  -
    為美國[美西艾](../Page/美西艾.md "wikilink")（Motor Coach
    Industries，MCI）公司製造車輛\[1\]，部分批次名義上係向[灰狗巴士](../Page/灰狗巴士.md "wikilink")（也是美西艾過去母公司）公司採購，故有「灰狗巴士」之別稱\[2\]\[3\]\[4\]\[5\]。此批客車臺汽時代係以「國光號」為名行駛主要幹線，後期亦配屬機場路線，以中興號票價計費（另加收58%行李費）。2016年初退出正班營運前，已全數降作中興號使用，目前仍有少數車輛在籍，提供包車出租\[6\]。

## 相關圖片集

|2001年至今的國光客運站牌格式 |2001年至今的國光客運站牌格式之二 <File:Chifeng> Street (MRT
Zhongshan Station) bus stop, Kuo-Kuang Bus
20100916.jpg|2001年至今的國光客運站牌格式之三 <File:KKMT>
Shijian Road stop board 20130119 rear.jpg|2013年的國光客運站牌格式 <File:Show-Der>
Building with Taiwan Life logo
20100531.jpg|國光客運與台灣汽車客運公司在台北市許昌街壽德大樓4樓皆設有辦公室
<File:Kuo-Kuang> Motor Transport and Taiwan Motor Transport
plate.jpg|國光客運與台灣汽車客運公司在壽德大樓4樓的辦公室標示牌 <File:KKBus> Keelung-UDN
tickets cover 20131012.jpg|2013年國光客運中興號回數票購票證明聯 <File:Kuo-kuang> Tourism
HQ 20131010.jpg|國光假期旅行社位於[臺北西站B棟的舊總部](../Page/臺北西站B棟.md "wikilink")

## 歷史及大事記

  - 2001年6月，臺灣汽車客運公司民營化，國光客運成立。
  - 2004年，國光客運代理行駛[宜興客運長途客運路線](../Page/宜興客運.md "wikilink")。
  - 2008年，國光客運成立子公司巨冠旅行社（現改名為國光假期旅行社）經營觀光旅遊業務；9月，國光客運正式淘汰舊型美製MC9巴士，同時開始啟用[Visa
    payWave付款購票機制](../Page/Visa_payWave.md "wikilink")。
  - 2008年11月6日， 國光客運台中往台北班車火燒車事故，事後緊急召回一百卅多輛同型車進行檢修\[7\]\[8\]\[9\]
  - 2009年4月，國光客運開始營駛高鐵快捷專車。
  - 2010年，國光客運成立子公司[國光媒體股份有限公司](../Page/國光媒體.md "wikilink")，代理國光客運全省各站體行銷、車體內外廣告暨全資源整合業務。
  - 2010年3月，國光客運開始辦理郵政代收郵寄業務。
  - 2015年10月30日，台灣巴士文化協會向國光客運租用三輛MCI國光號灰狗巴士，辦理台北→日月潭懷舊行程，有多位當年的國光號小姐參加造成轟動。
  - 2016年2月29日，國光客運MCI 96A3最後5輛保留車本日跑完當日1819班車後正式停用，但車輛仍掛牌保留。
  - 2016年3月5日，南投埔里一位巴士迷租用國光號MCI
    96A3灰狗巴士當結婚禮車，國光客運5輛，民間收藏3輛，共計8輛的國光號出現在埔里街頭。
  - 2016年4月28日，國光客運為了方便南投縣埔里鎮和南投市民，目前已爭取獲得交通部公路總局­核准，從2016年3月起，開放埔里往返朝馬、南投往返朝馬短端售票服務，讓旅客南來北往­，在轉乘上更有彈性與方便。
  - 2016年7月1日，為配合[桃園機場捷運通車](../Page/桃園機場捷運.md "wikilink")，[臺北西站A](../Page/臺北西站A棟.md "wikilink")、[B棟宣布將走入歷史](../Page/臺北西站B棟.md "wikilink")\[10\]（同年11月拆除），西站A棟與B棟的路線班次分散至[台北轉運站](../Page/台北轉運站.md "wikilink")（B棟發出往台中以南路線）及台北車站東三門（基隆、桃園機場）、[捷運北門站](../Page/捷運北門站.md "wikilink")、[圓山轉運站](../Page/圓山轉運站.md "wikilink")、[南港轉運站](../Page/南港轉運站.md "wikilink")。
  - 2016年9月28日，台北西站B棟廢止，路線遷入台北轉運站。
  - 2016年10月30日，台北西站A棟廢止，路線遷至台鐵台北車站東三門、北一門外。
  - 2016年11月29日，台中車站搬遷至新民街新址（台中轉運站）。
  - 2017年3月2日，台鐵台北車站東三門、北一門外的臨時服務處合併遷入國光客運台北車站，專售1819機場線車票及智慧卡定期票，往機場的月台同步移至此處。
  - 2018年2月國光客運基隆站配合基隆市火車站市容整建工程，將遷入舊站前臨時候車亭，原車站將於農曆春節起拆除並貫通忠一路至中山一路。

## 使用車型

### 國道客運

#### [MCI](../Page/美西艾.md "wikilink")（原臺汽用車）

[thumb](../Page/檔案:KKBus_FA195_Front.jpg.md "wikilink")
[thumb](../Page/檔案:KKMT_FA-155_20131125.jpg.md "wikilink")

  - 引擎：Detroit Diesel 6V-92TA
      - 排氣量：9050cc
      - 最大馬力：330ps(250kW)/2100rpm
      - 最大扭力：132.45kg-m(1,298 Nm)/1300rpm
  - 變速系統：自排(前4後1)
  - 車長 12,200mm
  - 車寬 2,430mm
  - 車高 3,300mm
  - 軸距 7,240mm
  - 領牌年度 1989 (二批) / 1992
  - 原裝進口車，前台灣汽車客運車輛
  - 部分車輛曾作細部修改
  - 1992年份車輛FW-043因事故而報廢
  - 1989年份已全數報停
  - 1992年份有部分報停
  - 2015年僅車況不佳的車輛報停外，車況佳的三排座椅車僅假日支援長途客運
  - 2015/12/17 報停剩下的車輛。
  - 2016/02/29 跑完最後一天的班車後取消正班車運用，僅留下6輛往後作為支援車或特殊節日使用
    (FA-158、FA-185、FA-188、FA-198、FA-219、042-SS)
  - 2016/03/05 南投埔里一位巴士迷租用8輛國光號
    96A3當做結婚禮車(國光5輛，民間收藏3輛)，國光042-SS、FA-158、FA-188、FA-198、FA-219；民間收藏FW-005、FW-037、FO-072。
  - 部分車輛路線先行看板已改成LED顯示器
  - FA-193(96A3)
    曾經拍過[小虎隊歌曲](../Page/小虎隊_\(台灣\).md "wikilink")〈星光依舊燦爛〉MTV
    \[11\]
  - 拍攝2010 [麥當勞叔叔之家慈善基金](../Page/麥當勞叔叔之家慈善基金.md "wikilink") 廣告 </small>
  - 聯邦銀行信用卡 - 2017一輩子的好朋友 電視廣告
  - 拍攝玉山銀行- 行動 讓愛更靠近 玉山行動銀行廣告 2018.07
  - 目前僅剩FA-158、FA-188、FA-219三輛，其餘已淘汰或轉賣<ref>

<https://www.mvdis.gov.tw/m3-emv-mk3/freeway/query?method=queryCarDetailByDisplaytag&d-16362-p=72#></ref>

  - 042-SS已於2018年正式退役

#### [DAEWOO](../Page/大宇.md "wikilink")

檔案:KKBus CloudedLeopardBus 426FE.jpg|BH117K的「雲豹」塗裝 檔案:KKBus 395FG
Front.jpg|2006年版BH117K 檔案:KKBus 193FL Front.jpg|2007年版BH117K

  - 車體廠：成運
  - 引擎：康明斯(Cummins)ISM-380
      - 排氣量：10,800cc
      - 最高馬力：380ps(284kW)/1800rpm
      - 最大扭力：166kg-m/1200rpm
  - 變速系統：5速自排/6速手排(2007)
  - 軸距：6,100mm
  - 座椅：佳豐(2005-06)/寶捷(2007)
  - 底盤年分：2005\~2007
  - 領牌年度：2005\~2007
  - 領牌範圍：
    2005(40輛)：373-FE\~403-FE、417-FE\~422-FE、425-FE\~430-FE、972-FE
    2006(1輛)：395-FG
    2007(20輛)：182-FL\~200-FL、251-FL\~253-FL
  - 共計61輛，現有55輛
  - 2005年車輛及395-FG為雲豹車
  - 2006年後為國光假期標準塗裝版
  - 2005年車輛已經於2014年底前陸續完成五期保養
  - 419-FE、183-FL、189-FL、191-FL、196-FL、251-FL已報廢
  - 375-FE換牌972-FE

[thumb](../Page/檔案:KKBus_121FL_Front.jpg.md "wikilink")

  - 車體廠：成運
  - 引擎：斗山(Doosan) DL08
      - 排氣量：7,640cc
      - 最高馬力：270ps(199kW)/2200rpm
      - 最大扭力：100kg-m/1200rpm
  - 變速系統：5速手排
  - 底盤年分：2006\~2007
  - 領牌年度：2007、2011、2013\~2014
  - 領牌範圍：059-FL\~086-FL、098-FL\~125-FL、650-FM\~657-FM、048-U5、376-U5
  - 共計50輛，現有1輛
  - 國光假期塗裝
  - 068-FL\~069-FL、072-FL\~076-FL、123-FL換牌650-FM\~657-FM
  - 119-FL\~120-FL、125-FL轉紅牌777-LL\~778-LL、791-LL，777-LL及791-LL再轉綠牌048-U5、376-U5
  - 初期剛上路時為三排座並附設盥洗室，為長途路線主力。近年來已陸續改為短途運用和宜蘭縣轄公車路線使用，改為四排座並撤除盥洗室，車身彩繪改為BX212MT類似的塗裝。
  - 僅存778-LL

[thumb](../Page/檔案:KKBus_512FN_Front.jpg.md "wikilink")

  - 車體廠：成運
  - 引擎：康明斯(Cummins)ISL360；斗山(Doosan)DV11
      - 排氣量：8,900cc(ISL)；10964cc(DV11)
      - 最大馬力：360HP(262.8kW)/2100rpm(ISL)；360HP(264.8kW)/1800rpm(DV11)
      - 最大扭力：145kg-m/1300rpm(ISL)；173kg-m/1200rpm(DV11)
  - 變速系統：6速手排
  - 座椅：寶捷
  - 底盤年分：2007\~2008
  - 領牌年度：2007\~2008、2013\~2014、2017
  - 領牌範圍：
    2007(95輛)：505-FN\~527-FN、529-FN\~537-FN、545-FN\~555-FN、637-FN\~647-FN、697-FN\~723-FN、773-FN\~795-FN、FAB-128
    2008(28輛)：188-FN\~192-FN、800-FY、001-U5\~006-U5、371-U5\~372-U5、389-U5\~393-U5、463-U5、616-U5\~618-U5、KKA-1739、KKA-1750\~KKA-1755
  - 共計123輛，現有57輛
  - 國光假期塗裝
  - 503-FN轉紅牌762-LL再轉綠牌FAB-128
  - 818-FN\~822-FN轉紅牌757-LL\~761-LL，再於2017年轉綠牌
  - 2008年車輛除188-FN\~192-FN外，為紅牌車輛轉綠牌
  - 2007年車輛僅剩:637-FN、640-FN\~642-FN、702-FN、707-FN\~719-FN、721-FN\~723-FN、775-FN\~777-FN、779-FN\~795-FN(共38台)(其餘2007年車輛已繳牌除籍)
  - 2008年001-U5、003-U5、006-U5、389-U5，391-U5、463-U5、KKA-1739、KKA-1752已淘汰
  - 部分車輛(5\*\*-FN、FAB-128)改為短程使用，改為四排座並拆除盥洗室
  - 637-FN\~647-FN及188-FN\~192-FN配置於桃園站(跑臺中、高雄長途路線)、697-FN\~706-FN配置於臺北站、707-FN\~723-FN配置於埔里站、773-FN\~795-FN配置於南投站
  - 已淘汰部分車輛轉賣給柬埔寨 KKSTAR AIRPORT EXPRESS 公司

[thumb](../Page/檔案:KKBus_068-FS.jpg.md "wikilink")
[thumb](../Page/檔案:KKBus_482FS_left.jpg.md "wikilink")

  - 車體廠：成運
  - 引擎：斗山(Doosan)DV11S(Mercedes-Benz OM441LA 授權版)
      - 排氣量：10,964cc
      - 最大馬力：430ps(316kW)/1900rpm
      - 最大扭力：192kg-m/1200rpm
  - 變速系統：12速單離合器自手排 ZF ASTRONIC
  - 座椅：寶捷工業
  - 底盤年分：2009\~2012
  - 領牌年度：2009\~2012
  - 領牌範圍：
    2009(30輛)：068-FS\~073-FS、170-FS\~182-FS、232-FS\~245-FS
    2010(62輛)：375-FS\~385-FS、397-FS\~407-FS、457-FS\~488-FS、499-FS、238-FU\~250-FU
    2011(46輛)：780-FU\~801-FU、821-FU\~831-FU、871-FU\~881-FU、981-FU\~987-FU
    2012(70輛)：610-FW\~620-FW、640-FW\~655-FW、662-FW、868-FW\~895-FW、113-FZ\~135-FZ
  - 共計208輛，現有206輛
  - [宜蘭](../Page/宜蘭市.md "wikilink")─[基隆線](../Page/基隆市.md "wikilink")（經[雪隧](../Page/雪隧.md "wikilink")）專用車，第一代，車尾有LED顯示器，配置基隆站
  - 第二代車內電視改為個人液晶螢幕，附有線遙控器，車尾取消LED顯示器，配置基隆、台北、嘉義、台南、屏東等大站
  - 第三代車內電視延續第二代個人液晶螢幕，取消有線遙控器改為觸控按鍵式，恢復車尾LED顯示器，配置1843、嘉義站、台中
  - 第四代車內電視延續第三代車輛為觸控式，車尾取消LED顯示器，配置於台北、高雄(2012年12月後)
  - 部份的車輛支援BH120跑的路線，但在FX116本年底(2013年)全面上路後，該車輛取消支援短途，將會改跑台北-高雄線為主
  - 部份XXX-FW的本型車已改跑台北\<1838\>高雄線XXX-FZ應在2013年底後會跟進，所有2012\~2013年的車輛都專用於此路線
  - 隨者台北站的XXX-U5.XXX-U6牌車上路，會將2012年份的XXX-FW和XXX-FZ調至高雄站，和2007年之BH117K全面將用於台北\<1838\>高雄的路線
  - 若有2005-2006的BH117K故障無法出車時會以該形車和2013年本型車(BX212MT)來行駛其他路線段
  - 2016年2月28日上午117-FZ在國道1號南下83.1公里湖口路段遭後方車輛追撞而波及117-FZ
  - 2016年7月6日凌晨402-FS在頭屋發生重大車禍，該車已繳牌 \[12\]
  - 175-FS已繳牌

[KKMT_077-U6_20170728.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:KKMT_077-U6_20170728.jpg "fig:KKMT_077-U6_20170728.jpg")
[KKMT_FAD-079_20190216b.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:KKMT_FAD-079_20190216b.jpg "fig:KKMT_FAD-079_20190216b.jpg")

  - 車體廠：成運
  - 引擎：斗山(Doosan)DV11K(Mercedes-Benz OM441LA 授權版)
      - 排氣量：10,964cc
      - 最大馬力：430ps(316kW)/1900rpm
      - 最大扭力：192kg-m/1200rpm
  - 變速系統：12速單離合器自手排(ZF ASTRONIC)
  - 座椅排列：三排座
  - 底盤年分：2012\~2017
  - 領牌年度：2012\~2017
  - 領牌範圍：
    2012(36輛)：FAB-015\~FAB-025、FAB-035\~FAB-039、FAB-050\~FAB-063、FAB-088\~FAB-096
    2013(81輛)：879-FS\~887-FS、412-FY\~473-FY、751-FY\~769-FY
    2014(25輛)：821-U5\~848-U5
    2015(26輛)：007-U6\~019-U6、068-U6\~081-U6、588-U6
    2016(45輛)：FAB-906\~FAB-911、FAB-913\~FAB-917、FAB-933\~FAB-935、FAB-937\~FAB-939、FAB-950\~FAB-952、FAB-955、KKA-1096\~KKA-1107、KKA-1109\~KKA-1126
    2017(56輛)：FAD-022\~FAD-032、FAD-035\~FAD-039、FAD-050、FAD-062\~FAD-075、FAD-077\~FAD-080、FAD-092\~FAD-093、FAD-098、FAD-101、FAD-103、FAD-106\~FAD-107、FAD-109\~FAD-116、FAD-118、FAD-120\~FAD-122、FAD-125\~FAD-128、FAD-131、FAD-133
  - 共計269輛，現有268輛
  - FAB牌的本型車配於高雄站，以跑台北-高雄專用車為主
  - 412-FY-473-FY車上附有免費WI-FI，目前多半運用於台北到宜蘭地區或支援西部的其他路線
  - 7XX-FY配於高雄車站及屏東車站
  - 五期新車假期緞帶顏色偏深紫
  - 2017年起領牌車輛標配FCT鋁圈，並配合法規加裝活動式安全窗
  - XXX-U5、XXX-U6、KKA-XXXX、FAB-9XX和FAD-XXX車輛，取消個人液晶螢幕改用公播電視，將配在台北站、嘉義站、高雄站及屏東站
  - 本車採用5期斗山引擎
  - KKA-1111因事故已報廢 \[13\]

[381-FW_國光客運_1800路_基隆→中崙_松高市府路口_20180112(4X6).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:381-FW_國光客運_1800路_基隆→中崙_松高市府路口_20180112\(4X6\).jpg "fig:381-FW_國光客運_1800路_基隆→中崙_松高市府路口_20180112(4X6).jpg")
[KKMT_728-FW_20170126.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:KKMT_728-FW_20170126.jpg "fig:KKMT_728-FW_20170126.jpg")

  - 車體廠：大吉(2011)、成運(2012\~2013)
  - 引擎：斗山(Doosan)DL08S
      - 排氣量 7,640cc
      - 最大馬力：340ps(250kW)/2200rpm
      - 最大扭力：145kg-m/1200rpm
  - 變速系統：6速自排/6速手排
  - 座椅：寶捷工業
  - 座椅排列：四排座
  - 底盤年分：2011\~2013
  - 領牌年度：2011\~2013、2017
  - 領牌範圍：
    2011(5輛)：KKA-1789\~KKA-1793
    2012(71輛)：269-FW\~273-FW、337-FW\~341-FW、377-FW\~387-FW、602-FW\~608-FW、701-FW\~710-FW、720-FW\~729-FW、005-FZ\~027-FZ、053-FZ\~057-FZ、499-FZ\~500-FZ
    2013(24輛)：FAB-065\~FAB-087、FAB-115\~FAB-117
  - 共計100輛，現有99輛
  - 2012年上路，成為短途路線的新主力車輛
  - 2011年車輛為紅牌轉綠牌
  - 387-FW因事故已報廢

[KKMT_FAB-225_20170131a.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:KKMT_FAB-225_20170131a.jpg "fig:KKMT_FAB-225_20170131a.jpg")
[thumb](../Page/檔案:Kuo-Kuang_bus_Daewoo_BH115K_FAB-295.jpg.md "wikilink")

  - 車體廠：成運
  - 引擎：斗山(Doosan)DL08K(2014年後)
      - 排氣量 7,640cc
      - 最大馬力：340ps(250kW)/2200rpm
      - 最大扭力：145kg-m/1200rpm
  - 變速系統：ALLISON六速自排
  - 座椅 寶捷工業
  - 座椅排列 四排座
  - 底盤年分：2014\~2018
  - 領牌年度：2014\~2019
  - 領牌範圍：
    2014(75輛)：179-U5\~203-U5、209-U5\~225-U5、232-U5\~236-U5、247-U5\~255-U5、299-U5\~312-U5、450-U5\~451-U5、465-U5\~475-U5
    2015(132輛)：909-U3\~912-U3、993-U5\~999-U5、001-U6\~005-U6、396-U6\~399-U6、500-U6\~517-U6、027-U7\~039-U7、050-U7\~057-U7、079-U7\~101-U7、160-U7\~168-U7、FAB-166\~FAB-167、FAB-169\~FAB-171、FAB-175、FAB-177\~FAB-182、FAB-215\~FAB-220、FAB-222、FAB-225\~FAB-229、FAB-276\~FAB-290、FAB-292\~FAB-297、FAB-299、FAB-301\~FAB-302、FAB-305\~FAB-306、FAB-308\~FAB-309
    2016(59輛)：FAB-799、FAB-801\~FAB-806、FAB-808\~FAB-809、FAB-811\~FAB-812、FAB-918\~FAB-919、FAB-921、FAB-925\~FAB-927、FAB-929\~FAB-932、FAB-958\~FAB-959、FAB-961\~FAB-969、FAB-995\~FAB-997、FAB-999、KKA-1001\~KKA-1007、KKA-1025\~KKA-1028、KKA-1037\~KKA-1039、KKA-1050\~KKA-1052、KKA-1087\~KKA-1095、KKA-1108
    2017(49輛)：KKA-1851\~KKA-1861、KKA-1895\~KKA-1901、KKA-1915\~KKA-1928、KKA-1936\~KKA-1939、KKA-1950\~KKA-1966
    2018(4輛)：KKA-0001\~KKA-0005
    2019(5輛換牌)：KKA-8123\~KKA-8128
  - 共計319輛
  - 2014年起上路，目前多配置在短途路線中。
  - 車體結構與FX116大車大致相同，底盤型號為FX116後期版，假期緞帶偏深紫，採用歐盟五期引擎。
  - 2017年起領牌車輛標配FCT鋁圈，並配合法規加裝活動式安全窗
  - KKA-8123\~KKA-8128為180-U5\~182-U5、209-U5、216-U5換牌
  - 大復康巴士：909-U3\~912-U3、FAB-289\~FAB-290、FAB-292\~FAB-293、FAB-295\~FAB-297、FAB-299、FAB-301\~FAB-302、FAB-305\~FAB-309、FAB-812、KKA-1025\~KKA-1028、KKA-1037\~KKA-1039、KKA-1050\~KKA-1052、KKA-1087\~KKA-1095、KKA-1108、KKA-1860\~KKA-1861、KKA-1936\~KK-1939、KKA-1950\~KKA-1966、KKA-0001\~KKA-0005

[國光客運Daewoo_Tx4312_KKA-0082_2002.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:國光客運Daewoo_Tx4312_KKA-0082_2002.jpg "fig:國光客運Daewoo_Tx4312_KKA-0082_2002.jpg")

  - 車體廠：大吉
  - 引擎：斗山(Doosan)DV11K
      - 排氣量：10,964cc
      - 最大馬力：430ps(316kW)/1900rpm
      - 最大扭力：192kg-m/1200rpm
  - 變速系統：6速手排
  - 底盤年份：2013
  - 領牌年度：2018
  - 領牌範圍：
    2018(10輛)：KKA-0075\~KKA-0085
  - KKA-0075\~KKA-0085為紅牌503-WW\~519-WW換牌
  - 共計10輛

<!-- end list -->

  - 車體廠：成運
  - 引擎：斗山(Doosan)DV11K(Mercedes-Benz OM441LA 授權版)
      - 排氣量：10964cc
      - 最大馬力：430ps(316kW)/1900rpm
      - 最大扭力：192kg-m/1200rpm
  - 變速系統：12速單離合器自手排
  - 底盤年份：2016
  - 領牌年度：2019
  - 領牌範圍：
    2019(10輛)：KKA-8167\~KAA-8177
  - KKA-8167\~KAA-8177為紅牌KAC-053、KAC-056\~KAC-065換牌
  - 共計10輛

### 市區公車

#### [TOYOTA](../Page/TOYOTA.md "wikilink")

[國光客運_2013_TOYOTA_COASTER_XZB50L_775-FU_781.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:國光客運_2013_TOYOTA_COASTER_XZB50L_775-FU_781.jpg "fig:國光客運_2013_TOYOTA_COASTER_XZB50L_775-FU_781.jpg")

  - 車體廠：原裝([國瑞汽車裝嵌](../Page/國瑞汽車.md "wikilink"))
  - 引擎：日野(HINO)NO4C-TQ
      - 排氣量：4009cc
      - 最大馬力：150hp(110kW)/2700rpm
      - 最大扭力：40.51kg-m/1800rpm
  - 變速系統：手排(前5後1)
  - 底盤年分：2008、2010
  - 領牌年度：2011、2017
  - 領牌範圍：
    2011(3輛)：775-FU\~776-FU、809-FU
    2017(1輛)：KKA-1563
  - 共計4輛
  - 分類：乙類大客車
  - 歐盟四期環保中型巴士
  - 原為[大南汽車車輛](../Page/大南汽車.md "wikilink")：KKA-1563

[國光客運_2018_TOYOTA_COASTER_XZB70L_KKA-3125_122.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:國光客運_2018_TOYOTA_COASTER_XZB70L_KKA-3125_122.jpg "fig:國光客運_2018_TOYOTA_COASTER_XZB70L_KKA-3125_122.jpg")

  - 車體廠：原裝([國瑞汽車裝嵌](../Page/國瑞汽車.md "wikilink"))
  - 引擎：日野(HINO)NO4C-UH
      - 排氣量：4009cc
      - 最大馬力：150hp(110kW)/2700rpm
      - 最大扭力：40.51kg-m/1800rpm
  - 變速系統：手排(前5後1)
  - 領牌年度：2017、2018
  - 領牌範圍：
    2017：KKA-1661\~KKA-1662
    2018：KKA-3125\~KKA-3126
  - 共計4輛
  - 分類：乙類大客車
  - 歐盟五期環保中型巴士
  - 本批為改款新造型車輛

#### [DAEWOO](../Page/大宇.md "wikilink")

\[即將完全汰換\]
[485-FU_國光客運_紅2路_南方澳→縱貫南線→宜蘭_傳藝陽明路口_20180617.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:485-FU_國光客運_紅2路_南方澳→縱貫南線→宜蘭_傳藝陽明路口_20180617.jpg "fig:485-FU_國光客運_紅2路_南方澳→縱貫南線→宜蘭_傳藝陽明路口_20180617.jpg")
[490-FZ_國光客運_紅2路_南方澳→縱貫南線→宜蘭_傳藝陽明路口_20180617.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:490-FZ_國光客運_紅2路_南方澳→縱貫南線→宜蘭_傳藝陽明路口_20180617.jpg "fig:490-FZ_國光客運_紅2路_南方澳→縱貫南線→宜蘭_傳藝陽明路口_20180617.jpg")

  - 車體廠：成運
  - 引擎：斗山(Doosan)DL08S
      - 排氣量：7640cc
      - 最大馬力：300ps(221kW)/2200rpm
      - 最大扭力：115kg-m/1200rpm
  - 變速系統：手排(前5後1)
  - 領牌年度：2010、2012
  - 領牌範圍：
    2010(15輛)：200-FU\~202-FU、329-FU\~333-FU、478-FU\~485-FU
    2012(10輛)：488-FZ\~498-FZ
  - 共計25輛，現有24輛
  - 使用於宜蘭地區公路客運路線(部分車輛配於枋寮站跑1773.1780)
  - 因火燒車而報廢：495-FZ

\[可能會在今年淘汰完畢\]
[缩略图](../Page/檔案:20151007宜蘭南山村內的國光080-FW.JPG.md "wikilink")[大同鄉](../Page/大同鄉.md "wikilink")[南山村的](../Page/南山村.md "wikilink")080-FW，用於聯繫[梨山的](../Page/梨山.md "wikilink")1751路線。2015年10月7日\]\]

  - 車體廠：成運
  - 引擎：斗山(Doosan)DL08S
      - 排氣量：7640cc
      - 最大馬力：300ps(221kW)/2200rpm
      - 最大扭力：115kg-m/1200rpm
  - 變速系統：手排(前5後1)
  - 降大樑車、單門上下
  - 領牌年度：2011、2012
  - 領牌範圍：
    2011(6輛)：075-FW\~080-FW
    2012(4輛)：285-FW\~287-FW、621-FW
  - 共計10輛
  - 與Daewoo BC211MA同為宜蘭地區公路客運路線用車，常相互調用

[thumb](../Page/檔案:KKBus_937-FU_20131121.jpg.md "wikilink")

  - 車體廠：成運
  - 引擎：斗山(Doosan)DL08S
      - 排氣量：7640cc
      - 最大馬力：300ps(221kW)/2200rpm
      - 最大扭力：115kg-m/1200rpm
  - 變速系統：6速自排(ZF)
  - 全長：11,990mm
  - 軸距：6,100mm
  - 低地板公車[標誌(小)mark(S).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:標誌\(小\)mark\(S\).jpg "fig:標誌(小)mark(S).jpg")
  - 領牌年度：2011
  - 領牌範圍：933-FU\~937-FU
  - 共計4輛
  - 分類：甲類大客車
  - 首度購置的低底盤公車，行駛新竹市182線市區公車（北大橋=高鐵新竹站）（原1782線〔東門市場=高鐵新竹站〕，國光路權到期後由新竹市政府改制為市區公車，仍由國光行駛）
  - [大都會客運](../Page/大都會客運.md "wikilink")、[台北客運](../Page/台北客運.md "wikilink")、[首都客運](../Page/首都客運.md "wikilink")、[三重客運](../Page/三重客運.md "wikilink")、[大南汽車](../Page/大南汽車.md "wikilink")、[基隆市公車處](../Page/基隆市公車處.md "wikilink")、[台中客運](../Page/台中客運.md "wikilink")、[員林客運](../Page/員林客運.md "wikilink")、[港都客運](../Page/港都客運.md "wikilink")、[仁友客運](../Page/仁友客運.md "wikilink")、[金門縣車船處](../Page/金門縣車船處.md "wikilink")、[全航客運](../Page/全航客運.md "wikilink")、[科技之星](../Page/科技之星交通.md "wikilink")、[巨業客運](../Page/巨業客運.md "wikilink")、[豐榮客運](../Page/豐榮客運.md "wikilink")、[鼎東客運亦有採購同款之車種](../Page/鼎東客運.md "wikilink")

[KKA-1770_宜蘭勁好行(國光客運)_1766路_頭城→南方澳_傳藝陽明路口_20180110.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:KKA-1770_宜蘭勁好行\(國光客運\)_1766路_頭城→南方澳_傳藝陽明路口_20180110.jpg "fig:KKA-1770_宜蘭勁好行(國光客運)_1766路_頭城→南方澳_傳藝陽明路口_20180110.jpg")

  - 車體廠：成運
  - 引擎：斗山(Doosan)DL08K
      - 排氣量：7640cc
      - 最大馬力：300ps(221kW)/2200rpm
      - 最大扭力：115kg-m/1200rpm
  - 變速：ALLISON 6速自排
  - 全長：11,990m
  - 軸距：6,100mm
  - 低地板公車[標誌(小)mark(S).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:標誌\(小\)mark\(S\).jpg "fig:標誌(小)mark(S).jpg")
  - 領牌年度：2016、2017
  - 領牌範圍：
    2016(4輛)：FAB-518\~FAB-520、FAB-522
    2017(20輛)：KKA-1756\~KKA-1777
  - 共計24輛
  - 設有3C產品充電之裝備
  - 歐盟五期排放標準（EURO5）
  - 分類：甲類大客車
  - 新竹市182線市區公車（北大橋=高鐵新竹站）：FAB-518\~FAB-520、FAB-522
  - 宜蘭地區公路客運路線：KKA-1756\~KKA-1777
  - [首都客運](../Page/首都客運.md "wikilink")、[台北客運](../Page/台北客運.md "wikilink")、[大都會客運](../Page/大都會客運.md "wikilink")、[三重客運](../Page/三重客運.md "wikilink")、[桃園客運](../Page/桃園客運.md "wikilink")、[中壢客運](../Page/中壢客運.md "wikilink")、[台中客運](../Page/台中客運.md "wikilink")、[員林客運](../Page/員林客運.md "wikilink")、[全航客運](../Page/全航客運.md "wikilink")、[彰化客運亦有採購同款之車種](../Page/彰化客運.md "wikilink")

#### [台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[成運汽車](../Page/成運（Master）.md "wikilink")

[國光客運_成運_Master_MB120NS_KKA-1398_A2.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:國光客運_成運_Master_MB120NS_KKA-1398_A2.jpg "fig:國光客運_成運_Master_MB120NS_KKA-1398_A2.jpg")
[國光客運_成運_Master_MB120NS_KKA-2508_1766.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:國光客運_成運_Master_MB120NS_KKA-2508_1766.jpg "fig:國光客運_成運_Master_MB120NS_KKA-2508_1766.jpg")
[國光客運2018_成運_Master_MB120NS_KKA-8022_桃園機場巡迴接駁巴士.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:國光客運2018_成運_Master_MB120NS_KKA-8022_桃園機場巡迴接駁巴士.jpg "fig:國光客運2018_成運_Master_MB120NS_KKA-8022_桃園機場巡迴接駁巴士.jpg")

  - 車體廠：成運
  - 引擎：斗山(Doosan)DL08K
      - 排氣量：7640cc
      - 最大馬力：300ps(221kW)/2200rpm
      - 最大扭力：115kg-m/1200rpm
  - 變速系統：ALLISON 6速自排
  - 全長：11,990m
  - 軸距：6,100mm
  - 領牌年度：2017\~2018
  - 領牌範圍：
    2017(10輛)：KKA-1388\~KKA-1398
    2018(37輛)：KKA-2503\~KKA-2513、KKA-2702\~KKA-2712、KKA-8022\~KKA-8023、KKA-0115\~KKA-0130
  - 共計47輛
  - 歐盟五期排放標準（EURO5）
  - 設有3C產品充電之裝備
  - 分類：甲類大客車
  - 台中機場快捷公車A2、A3：KKA-1388\~KKA-1398
  - 宜蘭地區公路客運路線：KKA-2503\~KKA-2513、KKA-2702\~KKA-2712、KKA-0115\~KKA-0130

<!-- end list -->

  - 桃園機場巡迴巴士：KKA-8022\~KKA-8023
  - KKA-8022\~KKA-8023有專屬塗裝
  - [豐榮客運](../Page/豐榮客運.md "wikilink")、[三重客運](../Page/三重客運.md "wikilink")、[巨業交通](../Page/巨業交通.md "wikilink")、[鼎東客運](../Page/鼎東客運.md "wikilink")、[高雄客運](../Page/高雄客運.md "wikilink")、[桃園客運](../Page/桃園客運.md "wikilink")、[漢程客運亦購買同款車種](../Page/漢程客運.md "wikilink")
  - 本車型豐榮客運購買車型不同處為車前軸採用ZF車軸，並由成運汽車自行仿製

#### [台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[華德動能(RAC)](../Page/華德動能科技.md "wikilink")

[國光客運_2016_RAC_RACE150_EAA-101_綠28.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:國光客運_2016_RAC_RACE150_EAA-101_綠28.jpg "fig:國光客運_2016_RAC_RACE150_EAA-101_綠28.jpg")

  - 車體廠：華德動能科技
  - 馬達：中聚雷天 交流風冷式電動機
      - 額定功率：150kW/201hp (約203ps)
      - 瞬間最大功率：375kw/503hp (約510ps)
      - 電機最大扭力：1432N-m
  - 變速系統：五速手排
  - 電池形式：稀土釔鋰電池
      - 充電時間：一般充電約10小時，快速充電約2小時
  - 最高車速：95km/hr
  - 座椅：金華座椅
  - 尺寸：11990 x 2480 x 3220mm
  - 軸距：5800mm
  - 冷氣：SPAC 新舒車冷氣
  - 煞車系統：WABCO全氣壓剎車
  - 輔助煞車：電機電力煞車
  - 乘客座位數：27座(包含輪椅座位1座)、站位15
  - 領牌年份：2016
  - 領牌範圍：EAA-101\~EAA-103
  - 共計：3輛
  - 本車型車頭、車側及車尾皆設有LED電子路線跑馬燈
  - [臺北客運](../Page/臺北客運.md "wikilink")、[桃園客運](../Page/桃園客運.md "wikilink")、[新竹客運](../Page/新竹客運.md "wikilink")、[科技之星](../Page/科技之星交通.md "wikilink")、[全航客運](../Page/全航客運.md "wikilink")、[南投客運](../Page/南投客運.md "wikilink")、[高雄客運](../Page/高雄客運.md "wikilink")、[南台灣客運](../Page/南台灣客運.md "wikilink")、[太魯閣客運亦有採購同款之車種](../Page/太魯閣客運.md "wikilink")，[欣欣客運亦有購買改款後之車輛](../Page/欣欣客運.md "wikilink")

### 遊覽車（國光客運遊覽部）

#### [DAEWOO](../Page/大宇巴士.md "wikilink")

[thumb](../Page/檔案:KKMT_778-LL_20170728a.jpg.md "wikilink")

  - 車體廠：成運
  - 引擎：斗山(Doosan)DL08
      - 排氣量：7640cc
      - 最高馬力：270ps(199kW)/2200rpm
      - 最大扭力：100kg-m/1200rpm
  - 變速系統：5速手排
  - 領牌年度：2007
  - 領用車牌：778-LL
  - 共計1輛
  - 原車號為119-FL

<!-- end list -->

  - 車體廠：大吉、承達
  - 引擎：康明斯(CUMMINS)ISM-380
      - 排氣量：10800cc
      - 最高馬力：380ps(287kW)/1800rpm
      - 最大扭力：166kg-m/1200rpm
  - 變速系統：手排(前6後1)
  - 領牌年度：2006
  - 領牌範圍：
    大吉(3輛)：533-MM\~535-MM、165-QQ
    承達(2輛)：560-MM\~561-MM
  - 共計5輛
  - 原為遊覽車業者車輛

<!-- end list -->

  - 車體廠：成運、大吉
  - 引擎：斗山(DOOSAN)DL08S
      - 排氣量：7640cc
      - 最大馬力：340ps(250kW)/2200rpm
      - 最大扭力：145kg-m/1200rpm
  - 變速系統：6速手排
  - 領牌年度：2011
  - 領牌範圍：
    成運(2輛)：KAC-133、KAC-137
    大吉(19輛)：045-SS\~050-SS、060-SS\~065-SS、069-SS、071-SS、KAC-135
  - 共計21輛，現有16輛
  - 028-VV、030-VV換牌KAC-133、KAC-137
  - 059-SS換牌KAC-135
  - 066-SS\~068-SS、070-SS、072-SS轉綠牌KKA-1789\~KKA-1793

[KKMT_506-WW_20170131a.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:KKMT_506-WW_20170131a.jpg "fig:KKMT_506-WW_20170131a.jpg")

  - 車體廠：大吉(2013)
  - 引擎：斗山(Doosan)DV11K(Mercedes-Benz OM441LA 授權版)
      - 排氣量：10964cc
      - 最大馬力：430ps(316kW)/1900rpm
      - 最大扭力：192kg-m/1200rpm
  - 變速系統：6速手排
  - 領牌年度：2013
  - 領牌範圍：
    2013(15輛)：503-WW\~519-WW
  - 共計15輛，現有5輛
  - 503-WW\~513-WW換牌KKA-0075\~KKA-0085

[KKMT_KAC-023_KAC-025_20170131a.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:KKMT_KAC-023_KAC-025_20170131a.jpg "fig:KKMT_KAC-023_KAC-025_20170131a.jpg")

  - 車體廠：成運(2016\~2017)
  - 引擎：斗山(Doosan)DV11K(Mercedes-Benz OM441LA 授權版)
      - 排氣量：10964cc
      - 最大馬力：430ps(316kW)/1900rpm
      - 最大扭力：192kg-m/1200rpm
  - 變速系統：12速單離合器自手排(2016\~2017)
  - 領牌年度：2016、2017
  - 領牌範圍：
    2016(30輛)：KAC-021\~KAC-027、KAC-029\~KAC-039、KAC-050\~KAC-053、KAC-056\~KAC-066
    2017(3輛)：KAC-159\~KAC-161
  - 共計33輛，現有23輛
  - KAC-053、KAC-056\~KAC-065換牌KKA-8167\~KAA-8177

## 歷史車輛

#### [MCI](../Page/美西艾.md "wikilink")（原臺灣省公路局用車）

[thumb](../Page/檔案:TMTC_FA-986_20130528.jpg.md "wikilink")。\]\]

  - 引擎 Detroit GM8v-71
      - 最大馬力 285ps
  - 車長 12,177mm
  - 車寬 2,430mm
  - 車高 3,300mm
  - 軸距 7,230mm
  - 變速 手排
  - 原裝進口車，台灣汽車客運車輛
  - 領用車號:FA-976\~FA-999 FC-605\~FC-607 FW-493\~FW-520
  - 原存放於[打狗鐵道故事館的MC](../Page/高雄港車站.md "wikilink")8因租約到期已移往別處

[KKBus_FC666_Front.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:KKBus_FC666_Front.jpg "fig:KKBus_FC666_Front.jpg")

  - 引擎 Detroit GM8v-71
  - 原裝進口車
      - 最大馬力:300ps
  - 車長 12,177mm
  - 車寬 2,430mm
  - 車高 3,300mm
  - 軸距 7,230mm
  - 變速 手排/自排
  - 掛牌年份:1980、1983、1984、1986
  - 領用車號:FC-608\~FC-621、 FO-641\~FO-649、 FW-521\~FW-528、FC-622\~FC-637、
    FO-650\~FO-665、 FW-529\~FW-545、 FZ-303-FZ-310
    、2U-286、FC-638\~FC-685、 FO-666\~FO-681、FW-546\~FW-566、
    FP-352\~FP-353、 FP-376、FC-686\~FC-687、FO-682\~FO-692、FW-567\~FW-585

[國光客運_MCI_96A3_042-SS_.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:國光客運_MCI_96A3_042-SS_.jpg "fig:國光客運_MCI_96A3_042-SS_.jpg")

  - 引擎 GM 6V-92TA / DDEC II6V-92TA
      - 最大馬力 330ps
  - 車長 12,200mm
  - 車寬 2,438mm
  - 車高 3,300mm
  - 軸距 7,240mm
  - 變速 自排
  - 領牌年度：2011 (原為國道客運車，1992年領牌)
  - 領用車牌：042-SS
  - 原為客運部用車
  - 原裝進口車，前台汽車輛，國光客運綠牌轉紅牌
  - 全台唯一可載腳踏車的大客車
  - 已卸牌

#### EAGLE（原臺灣省公路局用車）

  - 原裝
  - 最大馬力:300ps
  - 排擋:自排
  - 掛牌年份:1989
  - 領用車號:FC-688\~FC-755

#### [HINO](../Page/日野.md "wikilink")

  - 最大馬力:200ps
  - 排擋:自排
  - 車體:統一車體
  - 掛牌年份:2004/11
  - 領用車號:547-AC\~550-AC、562-AC\~579-AC、 700-AC\~710-AC
  - 原[台北客運車輛](../Page/台北客運.md "wikilink")

[KKBus_FD498_Front.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:KKBus_FD498_Front.jpg "fig:KKBus_FD498_Front.jpg")
[KKBus_FW032_Front.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:KKBus_FW032_Front.jpg "fig:KKBus_FW032_Front.jpg")

  - 車體廠 匯慶汽車、唐榮鐵工廠、豐榮鐵工廠
  - 原[台汽中興號](../Page/台汽中興號.md "wikilink")
  - 1989&1991&1992年引進
  - 用於短程（通勤路線）
  - 已報廢
  - 該款車在[臺灣汽車客運公司時期部分就轉賣給各地客運業者](../Page/臺灣汽車客運公司.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 大復康巴士

[thumb](../Page/檔案:KKBus_150FD_Front.jpg.md "wikilink")

  - 車體廠 匯慶
  - 引擎 [日野](../Page/日野.md "wikilink")（HINO） J08C-TR
      - 最大馬力 255ps
  - 車長 11,620mm
  - 軸距 5,800mm
  - 變速 自排（ZF）
  - 領牌年度：2002
  - 領用車號：078-FD\~110-FD、140-FD\~161-FD（資料來源:[運輸知識庫](http://tfans.biz/tfans/bus/taiwan/gwogwun/2001-2.htm)）
  - 共計50輛，已全數報廢
  - 原台汽採購車輛，後由國光、[台中客運](../Page/台中客運.md "wikilink")、[亞通客運及小量](../Page/亞通客運.md "wikilink")[遊覽車業者購入](../Page/遊覽車.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 車體廠 固特
  - 引擎 [日野](../Page/日野.md "wikilink") （HINO） J08C-TP
      - 最大馬力 203ps
  - 車長 11,620mm
  - 軸距 5,800mm
  - 變速 手排
  - 領牌年度：2009
  - 領牌範圍：906-XH～920-XH（資料來源：[運輸知識庫](http://tfans.biz/tfans/bus/taiwan/gwogwun/2001-3.htm)）
  - 共計14輛，已全數報廢
  - 原[首都客運](../Page/首都客運.md "wikilink")2001年領牌車輛，主要行駛宜蘭縣境內路線

### [日本](../Page/日本.md "wikilink")[豐田（TOYOTA）](../Page/豐田.md "wikilink")

  - 原裝進口車（最終裝嵌：[國瑞汽車](../Page/國瑞汽車.md "wikilink")）
  - 引擎：TOYOTA
      - 最大馬力：145ps
  - 變速系統：手排
  - 領牌年度：1998
  - 領牌範圍：FX-277\~FX-280、FF-720\~FF-730
  - 轉賣至[台北客運](../Page/台北客運.md "wikilink")、[總達客運](../Page/總達客運.md "wikilink")

#### [DAEWOO](../Page/大宇.md "wikilink")

[thumb](../Page/檔案:KKBus_570FE_Front.jpg.md "wikilink")

  - 車體廠 唐榮 / 成運
  - 引擎 康明斯\[14\](Cummins) ISC-310/315
      - 最大馬力 310/315ps
  - 車長 12,000mm
  - 車寬 2,500mm
  - 車高 3,415mm
  - 軸距 6,500mm
  - 變速 自排（ZF）
  - 領牌年度 2001、2005
  - 領牌範圍：
    2001(237輛)：2U-489\~2U-500、2U-651\~2U-693、2U-706\~2U-771、2U-806\~2U-850、AG-651\~AG-682、AG-746\~AG-778、AG-838\~AG-859、AG-892\~AG-899
    2005(24輛)：562-FE\~588-FE
  - 共計261輛
  - 2001年由唐榮鐵工廠進行組裝之整車為台灣汽車客運先前之車輛
  - 2005年改由成運汽車進行整車組裝，引擎馬力為315hps，外型近似於雲豹塗裝之BH117K
  - 已全數報廢
  - 2005年份部分車輛轉賣給柬埔寨 KKSTAR AIRPORT EXPRESS 公司
    (http://www.kkstarbus.com/) (http://www.kkstarbus.com/page?lang=en)

<!-- end list -->

  - 唐榮 / 原裝進口
  - 引擊 康明斯（Cummins） ISC 315
      - 最大馬力 315HP
  - 車長 12,000mm
  - 車寬 2,500mm
  - 車高 3,415mm
  - 軸距 6,500mm
  - 變速 自排（ZF）
  - 領牌年度：2001
  - 領牌範圍：AH-971\~AH-985、031-FA\~086-FA、176-FA、528-FN、765-FM、376-FW
  - 共計75輛
  - 528-FN、765-FM、376-FW為換牌車
  - 已經全數報廢

<!-- end list -->

  - 車體廠 成運
  - 引擎 康明斯（Cummins） ISC 315
      - 最大馬力 315HP
  - 車長 12,000mm
  - 車寬 2,500mm
  - 車高 3,415mm
  - 軸距 6,500mm
  - 變速 自排（ZF）
  - 領牌年度：2004
  - 領牌範圍：281-FD\~317-FD、383-FD
  - 共計31輛
  - 已全數報廢

[thumb](../Page/檔案:KKBus_478AC_Front.jpg.md "wikilink")

  - 車體廠 成運
  - 引擎 康明斯（Cummins） ISC 255
      - 最大馬力 255HP
  - 車長 12,000mm
  - 車寬 2,500mm
  - 車高 3,415mm
  - 軸距 6,500mm
  - 變速 自排（ZF）
  - 領牌年度：2004
  - 領牌範圍：456-AC\~463-AC、466-AC\~489-AC
  - 共計30輛
  - 行先看板全面採用LED形式
  - 安全門改設於車身中段
  - [台聯客運亦有採購同款之車種](../Page/台聯客運.md "wikilink")
  - 已全數報廢

[thumb](../Page/檔案:KKBus_715FG.jpg.md "wikilink")

  - 車體廠 成運
  - 引擎 康明斯(Cummins)ISL315
      - 最大馬力 315HP
      - 排氣量 8,900cc
  - 軸距 6,500mm
  - 變速 自排(ZF)
  - 底盤年分：2006\~2007
  - 領牌年度：2006\~2007
  - 領牌範圍：
    2006(54輛)：690-FG\~733-FG、746-FG\~760-FG
    2007(6輛)：001-FL\~005-FL、017-FL\~018-FL
  - 共計60輛
  - 國光假期塗裝
  - 已全數報廢

[thumb](../Page/檔案:KKBus_772GG_left-front.jpg.md "wikilink")

  - 車體廠 成運
  - 引擎 康明斯(Cummins)ISL360
      - 最大馬力 360HP
  - 變速 手排
  - 領牌年度：2006
  - 領牌範圍：343-BB、347-BB、436-BB、441-BB、445-BB、768-GG、772-GG\~773-GG、452-HH、460-HH、318-JJ\~319-JJ
  - 共計12輛
  - 國光假期塗裝
  - 已全數轉綠牌

[thumb](../Page/檔案:KKBus_819FN_Front_wide.jpg.md "wikilink")

  - 車體廠 成運
  - 引擎 康明斯（Cummins）ISL360
      - 最大馬力 360HP
  - 變速 手排
  - 國光假期
  - 領牌年度：2008
  - 領牌範圍：740-LL\~755-LL、757-LL\~761-LL、776-LL、161-QQ\~163-QQ
  - 共計23輛
  - 757-LL\~761-LL原車號為818-FN\~822-FN
  - 161-QQ\~163-QQ原為遊覽車業者車輛
  - 已全數轉綠牌

<!-- end list -->

  - 車體廠 成運
  - 引擎 康明斯(Cummins)ISL360
      - 最大馬力 360HP
      - 排氣量 10,964cc
  - 變速 手排
  - 底盤年分：2006
  - 領牌年度：2011、2014
  - 領牌範圍：885-FR\~890-FR、802-FU\~806-FU、882-FU\~886-FU、127-FW、368-U5\~370-U5、373-U5\~376-U5、386-U5\~388-U5、430-U5\~432-U5
  - 共計27輛
  - xxx-U5為遊覽車換牌
  - 已全數淘汰
  - 國光假期塗裝
  - 原為交通車車輛或紅牌車輛轉綠牌

#### [MERCEDES-BENZ](../Page/梅賽德斯-賓士.md "wikilink")

[KKBus_FJ210_Front_wide.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:KKBus_FJ210_Front_wide.jpg "fig:KKBus_FJ210_Front_wide.jpg")

  - 車體廠 蓬萊
  - 排擋:手排
  - 最大馬力:250ps
  - 原[台汽中興號](../Page/台汽中興號.md "wikilink")
  - 1991年引進
  - 領用車號:FJ-211\~FJ-212
  - 用於北部地區短程路線及宜蘭山區路線
  - 2007年除役
  - 已報廢
  - 此款車除役之後，臺灣已完全沒有使用賓士底盤，直到2018年裕益汽車引進O500

#### [MITSUBISHI](../Page/三菱扶桑卡客車.md "wikilink")

  - 日本原裝進口
  - 載客量低的山區路線
  - 最大馬力:130ps
  - 排擋:手排
  - 掛牌年份:1998、1999
  - 領用車號:FS-655 FS-662\~FS-665 FS-667\~FS-670 FS-676、FS-678
    FS-680\~FS-681 FS-749\~FS-750 FV-401 FV-406 FV-408\~FV-410
    FV-415\~FV-417 FV-421 FV-425
  - 部分車輛轉賣至[台北客運](../Page/台北客運.md "wikilink")、[台中客運](../Page/台中客運.md "wikilink")、[總達客運使用](../Page/總達客運.md "wikilink")

## 車站及售票處

### 車站

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 4%" />
<col style="width: 2%" />
<col style="width: 3%" />
<col style="width: 0%" />
<col style="width: 0%" />
<col style="width: 0%" />
<col style="width: 0%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>站名</p></th>
<th><p>地址</p></th>
<th><p>電話</p></th>
<th><p>備註 |-0</p></th>
<th><p>基隆車站</p></th>
<th><p>基隆市仁愛區港西街3號</p></th>
<th><p>02-2422-2624</p></th>
<th><p>舊<a href="../Page/基隆車站.md" title="wikilink">基隆車站站前</a>，臨時轉運站</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/臺北轉運站.md" title="wikilink">臺北轉運站</a></p></td>
<td><p>臺北市大同區市民大道一段209號</p></td>
<td><p>02-2558-3060<br />
02-7733-5888</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>臺北車站（國光）</p></td>
<td><p>臺北市中正區市民大道一段168號</p></td>
<td><p>02-2361-7965</p></td>
<td><p><a href="../Page/臺北車站.md" title="wikilink">臺北車站東三門外</a><br />
捷運M1與M2出口間，市民大道旁</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>臺北車站（北一門）</p></td>
<td></td>
<td><p>0988-579829</p></td>
<td><p><a href="../Page/臺北車站.md" title="wikilink">臺北車站北一門外</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>市府轉運站</p></td>
<td><p>臺北市信義區忠孝東路五段6號</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/圓山轉運站.md" title="wikilink">圓山轉運站</a></p></td>
<td><p>臺北市大同區酒泉街9之1號</p></td>
<td><p>02-2595-7385</p></td>
<td><p><a href="../Page/捷運圓山站.md" title="wikilink">捷運圓山站旁</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/南港展覽館站.md" title="wikilink">南港展覽館站</a></p></td>
<td><p>臺北市南港區經貿二路1號163櫃</p></td>
<td><p>02-2783-9533</p></td>
<td><p>台北南港展覽館1館1樓南門旁</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/南港轉運站西站.md" title="wikilink">南港轉運站西站</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北市.md" title="wikilink">台北市</a><a href="../Page/南港區.md" title="wikilink">南港區忠孝東路七段</a>359號（CITYLINK-B棟）</p></td>
<td><p>02-2783-7415</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>松山機場</p></td>
<td><p>臺北市松山區敦化北路340之9號</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>重陽站</p></td>
<td><p>新北市三重區重陽路4段53號</p></td>
<td><p>02-8988-1160</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/板橋客運站.md" title="wikilink">板橋客運站</a></p></td>
<td><p>新北市板橋區新站路66-1號</p></td>
<td><p>02-2968-2310</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林口區.md" title="wikilink">林口站</a></p></td>
<td><p>桃園市龜山區文化二路11之2號</p></td>
<td><p>03-397-0445</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/金山區_(台灣).md" title="wikilink">金山站</a></p></td>
<td><p>新北市金山區和平-{里}-中山路87號</p></td>
<td><p>02-2498-2006</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/龍潭區_(台灣).md" title="wikilink">龍潭站</a></p></td>
<td><p>桃園市龍潭區中正路83號1樓</p></td>
<td><p>03-409-3170</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/桃園區.md" title="wikilink">桃園站</a></p></td>
<td><p>桃園市桃園區復興路157號</p></td>
<td><p>03-336-1959</p></td>
<td><p><a href="../Page/桃園車站.md" title="wikilink">桃園車站前</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/桃園機場.md" title="wikilink">桃園機場第一航廈</a></p></td>
<td><p>桃園市大園區航站南路15號</p></td>
<td><p>03-383-4004</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/桃園機場.md" title="wikilink">桃園機場第二航廈</a></p></td>
<td><p>桃園市大園區航站南路9號1006室</p></td>
<td><p>03-383-3157</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/中壢區.md" title="wikilink">中壢站</a></p></td>
<td><p>桃園市中壢區建國路100號</p></td>
<td><p>03-422-2509</p></td>
<td><p><a href="../Page/中壢車站.md" title="wikilink">中壢車站前</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/中壢區.md" title="wikilink">中壢民族站</a></p></td>
<td><p>桃園市中壢區民族路2段170號</p></td>
<td><p>03-493-7270</p></td>
<td><p>中壢交流道旁</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>南崁站</p></td>
<td><p>桃園市蘆竹區中正路95號</p></td>
<td><p>03-212-1701</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/新竹轉運站.md" title="wikilink">新竹轉運站</a></p></td>
<td><p>新竹市東區東南街1巷6號</p></td>
<td><p>03-524-9470</p></td>
<td><p><a href="../Page/新竹車站.md" title="wikilink">新竹車站後站</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/國立清華大學.md" title="wikilink">清大站</a></p></td>
<td><p>新竹市東區光復路2段99號</p></td>
<td><p>03-571-9865</p></td>
<td><p>清華大學前</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/竹東鎮.md" title="wikilink">竹東站</a></p></td>
<td><p>新竹縣竹東鎮東寧路一段275號</p></td>
<td><p>03-594-3477</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/苗栗市.md" title="wikilink">苗栗站</a></p></td>
<td><p>苗栗縣苗栗市為公路8號</p></td>
<td><p>037-260-825</p></td>
<td><p><a href="../Page/苗栗車站.md" title="wikilink">苗栗車站前</a><br />
向<a href="../Page/新竹客運.md" title="wikilink">新竹客運承租</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/頭份市.md" title="wikilink">頭份站</a></p></td>
<td><p>苗栗縣頭份市中正路206號1樓</p></td>
<td><p>037-663-563</p></td>
<td><p><a href="../Page/苗栗客運.md" title="wikilink">苗栗客運頭份站</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/國光客運台中車站.md" title="wikilink">國光客運台中車站</a></p></td>
<td><p>台中市中區新民街88號</p></td>
<td><p>04-2222-2830</p></td>
<td><p><a href="../Page/台中車站.md" title="wikilink">台中車站旁</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>水湳站</p></td>
<td><p>台中市北屯區中清路二段346號1樓</p></td>
<td><p>04-2295-9177</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/朝馬.md" title="wikilink">朝馬轉運站</a></p></td>
<td><p>台中市西屯區朝富路8號</p></td>
<td><p>04-2259-1160</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/南投市.md" title="wikilink">南投站</a></p></td>
<td><p>南投縣南投市三和三路21號</p></td>
<td><p>049-222-2639</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/彰化客運.md" title="wikilink">彰化客運共用</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/中興新村.md" title="wikilink">中興站</a></p></td>
<td><p>南投縣南投市中興新村省府路36號</p></td>
<td><p>049-233-2828</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/草屯鎮.md" title="wikilink">草屯站</a></p></td>
<td><p>南投縣草屯鎮中興路61號</p></td>
<td><p>049-230-7073</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/埔里鎮.md" title="wikilink">埔里站</a></p></td>
<td><p>南投縣埔里鎮中正路338號</p></td>
<td><p>049-298-2131</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/南投客運.md" title="wikilink">南投客運共用</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/彰化市.md" title="wikilink">彰化車站</a></p></td>
<td><p>彰化縣彰化市中正路1段531號</p></td>
<td><p>04-723-0463</p></td>
<td><p><a href="../Page/彰化車站.md" title="wikilink">彰化車站前</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/員林轉運站.md" title="wikilink">員林轉運站</a></p></td>
<td><p>彰化縣員林市靜修路52-1號</p></td>
<td><p>04-832-0318</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>西螺轉運站</p></td>
<td><p>雲林縣西螺鎮中山路70號</p></td>
<td><p>05-586-2055</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/嘉義市先期交通轉運中心.md" title="wikilink">嘉義轉運站</a></p></td>
<td><p>嘉義市西區中興路1號</p></td>
<td><p>05-222-2491</p></td>
<td><p><a href="../Page/嘉義車站.md" title="wikilink">嘉義車站後站</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/阿里山.md" title="wikilink">阿里山轉運站</a></p></td>
<td><p>嘉義縣阿里山鄉南阿里山55號</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿里山森林遊樂區.md" title="wikilink">阿里山森林遊樂區售票處外</a><br />
<a href="../Page/7-11.md" title="wikilink">7-11阿里山門市代管</a><br />
車上售票</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/臺南市.md" title="wikilink">臺南站</a></p></td>
<td><p>台南市北區北門路2段43號</p></td>
<td><p>06-222-5641</p></td>
<td><p><a href="../Page/臺南車站.md" title="wikilink">臺南車站前</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鹽行.md" title="wikilink">鹽行站</a></p></td>
<td><p>台南市永康區中正南路764號1樓</p></td>
<td><p>06-242-7615</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/高雄市.md" title="wikilink">高雄站</a></p></td>
<td><p>高雄市三民區建國二路306號</p></td>
<td><p>07-235-2616</p></td>
<td><p>往墾丁、鵝鑾鼻方向除外</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>南華站</p></td>
<td><p>高雄市三民區南華路245號</p></td>
<td><p>07-237-1230</p></td>
<td><p><a href="../Page/高雄客運.md" title="wikilink">高雄客運高雄站</a><br />
往墾丁、鵝鑾鼻方向</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/楠梓區.md" title="wikilink">楠梓站</a></p></td>
<td><p>高雄市楠梓區楠陽路113號1F</p></td>
<td><p>07-354-1308</p></td>
<td><p><a href="../Page/楠梓交流道.md" title="wikilink">楠梓交流道旁</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/高雄市.md" title="wikilink">高雄中正站</a></p></td>
<td><p>高雄市苓雅區中正一路127號</p></td>
<td><p>07-716-0849</p></td>
<td><p><a href="../Page/高雄交流道.md" title="wikilink">中正路交流道旁</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/屏東轉運站.md" title="wikilink">屏東轉運站</a></p></td>
<td><p>屏東縣屏東市光復路45號</p></td>
<td><p>08-733-8544</p></td>
<td><p><a href="../Page/屏東車站.md" title="wikilink">屏東車站旁</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/九如鄉.md" title="wikilink">九如站</a></p></td>
<td><p>屏東縣九如鄉九如路二段270號</p></td>
<td><p>08-739-0298</p></td>
<td><p>近九如衛生所</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/麟洛鄉.md" title="wikilink">麟洛站</a></p></td>
<td><p>屏東縣麟洛鄉中山路66-5號</p></td>
<td><p>08-722-8899</p></td>
<td><p>近中油麟洛站</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/枋寮鄉.md" title="wikilink">枋寮站</a>（北上）</p></td>
<td><p>屏東縣枋寮鄉中興路7號</p></td>
<td><p>08-878-2753</p></td>
<td><p><a href="../Page/枋寮車站.md" title="wikilink">枋寮車站前</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/枋寮鄉.md" title="wikilink">枋寮站</a>（南下）</p></td>
<td><p>屏東縣枋寮鄉中山路271號</p></td>
<td><p>08-878-2027</p></td>
<td><p><a href="../Page/枋寮車站.md" title="wikilink">枋寮車站前</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/羅東轉運站.md" title="wikilink">羅東轉運站</a></p></td>
<td><p>宜蘭縣羅東鎮傳藝路三段229號</p></td>
<td><p>03-956-7505</p></td>
<td><p><a href="../Page/羅東車站.md" title="wikilink">羅東後站前</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/宜蘭轉運站.md" title="wikilink">宜蘭轉運站</a></p></td>
<td><p>宜蘭縣宜蘭市校舍路190號</p></td>
<td><p>03-938-4171</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/頭城鎮.md" title="wikilink">頭城站</a></p></td>
<td><p>宜蘭縣頭城鎮青雲路三段199號</p></td>
<td><p>03-978-0013</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>烏石港轉運站</p></td>
<td><p>宜蘭縣頭城鎮港墘路62號</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>南方澳站</p></td>
<td><p>宜蘭縣蘇澳鎮港區路35號</p></td>
<td><p>03-997-1813</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/臺東市.md" title="wikilink">台東站</a></p></td>
<td><p>臺東縣臺東市中山路408號</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/台東轉運站.md" title="wikilink">台東轉運站</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 代售處

<table style="width:11%;">
<colgroup>
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 4%" />
<col style="width: 2%" />
<col style="width: 3%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>站名</p></th>
<th><p>地址</p></th>
<th><p>電話</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/關西鎮.md" title="wikilink">關西代售處</a></p></td>
<td><p>新竹縣關西鎮北山里8鄰12號</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/關西交流道.md" title="wikilink">關西交流道</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/竹南鎮.md" title="wikilink">竹南代售處</a></p></td>
<td><p>苗栗縣竹南鎮博愛街9號</p></td>
<td><p>037-472-308</p></td>
<td><p><a href="../Page/竹南車站.md" title="wikilink">竹南車站前</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>龜山代售處</p></td>
<td><p>苗栗縣苗栗市水源里11鄰水流娘15-5號</p></td>
<td><p>037-227-701</p></td>
<td><p><a href="../Page/苗栗交流道.md" title="wikilink">苗栗交流道</a><br />
7-11館源門市旁</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>中山代售處</p></td>
<td><p>台中市西區臺灣大道二段130號</p></td>
<td><p>04-2206-5935</p></td>
<td><p>無提供刷卡退票服務</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/日月潭.md" title="wikilink">日月潭代售處</a></p></td>
<td><p>南投縣魚池鄉中山路163號</p></td>
<td><p>049-285-5118</p></td>
<td><p>南投縣渡船遊艇商業同業公會</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>崎下代售處</p></td>
<td><p>南投縣埔里鎮中山路三段666號</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/明道大學.md" title="wikilink">明道大學代售處</a></p></td>
<td><p>彰化縣埤頭鄉文化路369號</p></td>
<td><p>04-887-6660轉總務處分機</p></td>
<td><p>明道大學總務處</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/北港路.md" title="wikilink">北港路代售處</a></p></td>
<td><p>嘉義市西區北港路1478號（可可商店）</p></td>
<td><p>05-237-6895</p></td>
<td><p>嘉義交流道旁</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 行駛路線

以下截至2017年9月24日止，皆在台灣本島；除[花蓮外](../Page/花蓮縣.md "wikilink")，各縣市皆有國光客運線路。\[15\]

### 國道客運路線

※、各路線名稱後面符號表示：◎表中興號（四排座）；▲表國光號（三排座）；[EasyCard_Color_Sample.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:EasyCard_Color_Sample.svg "fig:EasyCard_Color_Sample.svg")記號者，表示該線可使用[悠遊卡](../Page/悠遊卡.md "wikilink")、[一卡通付款乘車](../Page/一卡通_\(台灣\).md "wikilink")

<table style="width:17%;">
<colgroup>
<col style="width: 8%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 3%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>路線編碼</p></th>
<th><p>營運區間</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1558</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/基隆車站.md" title="wikilink">基隆</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW3.svg.md" title="wikilink">20px北二高</a>－木柵動物園</p></td>
<td><p>◎與 <a href="../Page/首都客運.md" title="wikilink">首都客運</a>、<a href="../Page/基隆客運.md" title="wikilink">基隆客運聯營</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1800</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/基隆車站.md" title="wikilink">基隆</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－<a href="../Page/中崙_(臺北市).md" title="wikilink">中崙</a></p></td>
<td><p>◎<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:EasyCard_Color_Sample.svg" title="fig:EasyCard_Color_Sample.svg">EasyCard_Color_Sample.svg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1801</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/基隆車站.md" title="wikilink">基隆</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－<a href="../Page/石牌_(北投).md" title="wikilink">石牌</a>－<a href="../Page/國立台北護理學院.md" title="wikilink">國立護院</a></p></td>
<td><p>◎<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:EasyCard_Color_Sample.svg" title="fig:EasyCard_Color_Sample.svg">EasyCard_Color_Sample.svg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1802</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/基隆車站.md" title="wikilink">基隆</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－<a href="../Page/三重區.md" title="wikilink">三重</a></p></td>
<td><p>◎<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:EasyCard_Color_Sample.svg" title="fig:EasyCard_Color_Sample.svg">EasyCard_Color_Sample.svg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1802</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/基隆車站.md" title="wikilink">基隆</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－<a href="../Page/臺北松山機場.md" title="wikilink">松山機場</a>－<a href="../Page/三重區.md" title="wikilink">三重</a></p></td>
<td><p>◎<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:EasyCard_Color_Sample.svg" title="fig:EasyCard_Color_Sample.svg">EasyCard_Color_Sample.svg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1803</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/基隆車站.md" title="wikilink">基隆</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－<a href="../Page/中壢車站.md" title="wikilink">中壢</a></p></td>
<td><p>◎<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:EasyCard_Color_Sample.svg" title="fig:EasyCard_Color_Sample.svg">EasyCard_Color_Sample.svg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1804</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/基隆車站.md" title="wikilink">基隆</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－<a href="../Page/新竹轉運站.md" title="wikilink">新竹</a></p></td>
<td><p>▲部分班次經林口站</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1805</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/基隆車站.md" title="wikilink">基隆</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－－<a href="../Page/檔案:TWHW3.svg.md" title="wikilink">20px北二高</a>－－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－<a href="../Page/台中車站.md" title="wikilink">台中</a></p></td>
<td><p>▲經<a href="../Page/水湳.md" title="wikilink">水湳</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1806</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/基隆車站.md" title="wikilink">基隆</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－－<a href="../Page/檔案:TWHW3.svg.md" title="wikilink">20px北二高</a>－－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－朝馬站－<a href="../Page/檔案:TWHW3.svg.md" title="wikilink">20px南投</a></p></td>
<td><p>▲經朝馬站<br />
汐止系統轉接國道3號，再於新竹系統轉接國道1號（一天一班）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1811</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北車站.md" title="wikilink">台北</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－－<a href="../Page/羅東轉運站.md" title="wikilink">羅東</a></p></td>
<td><p>◎<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:EasyCard_Color_Sample.svg" title="fig:EasyCard_Color_Sample.svg">EasyCard_Color_Sample.svg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1812</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北車站.md" title="wikilink">台北</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－－<a href="../Page/南方澳.md" title="wikilink">南方澳</a></p></td>
<td><p>◎<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:EasyCard_Color_Sample.svg" title="fig:EasyCard_Color_Sample.svg">EasyCard_Color_Sample.svg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1813</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北車站.md" title="wikilink">台北</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－<a href="../Page/基隆車站.md" title="wikilink">基隆</a></p></td>
<td><p>◎<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:EasyCard_Color_Sample.svg" title="fig:EasyCard_Color_Sample.svg">EasyCard_Color_Sample.svg</a><br />
部分班次經百福社區、東信路、八斗子、西定路、大武崙、暖暖、新豐里、和平島</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1814</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北車站.md" title="wikilink">台北</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－安樂社區－<a href="../Page/基隆車站.md" title="wikilink">基隆</a></p></td>
<td><p>◎<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:EasyCard_Color_Sample.svg" title="fig:EasyCard_Color_Sample.svg">EasyCard_Color_Sample.svg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1815</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北車站.md" title="wikilink">台北</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－金山青年活動中心</p></td>
<td><p>◎<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:EasyCard_Color_Sample.svg" title="fig:EasyCard_Color_Sample.svg">EasyCard_Color_Sample.svg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="blue">1815支線</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北車站.md" title="wikilink">台北</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－金山青年活動中心（經南京東路）</p></td>
<td><p>◎<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:EasyCard_Color_Sample.svg" title="fig:EasyCard_Color_Sample.svg">EasyCard_Color_Sample.svg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="blue">1815支線</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北車站.md" title="wikilink">台北</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－金山青年活動中心（經法鼓山）</p></td>
<td><p>◎<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:EasyCard_Color_Sample.svg" title="fig:EasyCard_Color_Sample.svg">EasyCard_Color_Sample.svg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="blue">1815支線</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北車站.md" title="wikilink">台北</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW3.svg.md" title="wikilink">20px北二高</a>－金山青年活動中心（經基金交流道）</p></td>
<td><p>◎<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:EasyCard_Color_Sample.svg" title="fig:EasyCard_Color_Sample.svg">EasyCard_Color_Sample.svg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1816</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北車站.md" title="wikilink">台北</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－桃園</p></td>
<td><p>◎<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:EasyCard_Color_Sample.svg" title="fig:EasyCard_Color_Sample.svg">EasyCard_Color_Sample.svg</a><br />
往程經經國路、返程經大有路</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1817</font></strong></p></td>
<td><p>台北－國道三號--省道台3線－大溪</p></td>
<td><p>◎</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1818</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北車站.md" title="wikilink">台北</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－<a href="../Page/中壢車站.md" title="wikilink">中壢</a></p></td>
<td><p>◎<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:EasyCard_Color_Sample.svg" title="fig:EasyCard_Color_Sample.svg">EasyCard_Color_Sample.svg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1819</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北車站.md" title="wikilink">台北</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW2.svg.md" title="wikilink">20px</a>－桃園國際機場</p></td>
<td><p>◎<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:EasyCard_Color_Sample.svg" title="fig:EasyCard_Color_Sample.svg">EasyCard_Color_Sample.svg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1820</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北轉運站.md" title="wikilink">台北</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW3.svg.md" title="wikilink">20px北二高</a>－竹東</p></td>
<td><p>◎<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:EasyCard_Color_Sample.svg" title="fig:EasyCard_Color_Sample.svg">EasyCard_Color_Sample.svg</a>經板橋，部分班次經關西市區</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1821</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北轉運站.md" title="wikilink">台北</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW3.svg.md" title="wikilink">20px北二高</a>－員樹林－竹東</p></td>
<td><p>◎<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:EasyCard_Color_Sample.svg" title="fig:EasyCard_Color_Sample.svg">EasyCard_Color_Sample.svg</a>經板橋</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1822</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北轉運站.md" title="wikilink">台北</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－<a href="../Page/新竹轉運站.md" title="wikilink">新竹</a></p></td>
<td><p>▲<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:EasyCard_Color_Sample.svg" title="fig:EasyCard_Color_Sample.svg">EasyCard_Color_Sample.svg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1822A</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北轉運站.md" title="wikilink">台北</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－元培科技大學</p></td>
<td><p>▲</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1823</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北轉運站.md" title="wikilink">台北</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－頭份、竹南</p></td>
<td><p>◎</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1824</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北轉運站.md" title="wikilink">台北</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－苗栗</p></td>
<td><p>▲部分班次經林口站</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1825</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北轉運站.md" title="wikilink">台北</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW3.svg.md" title="wikilink">20px北二高</a>－－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－苗栗</p></td>
<td><p>▲經板橋</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1826</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北轉運站.md" title="wikilink">台北</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－中清路－<a href="../Page/台中車站.md" title="wikilink">臺中</a></p></td>
<td><p>▲經<a href="../Page/水湳.md" title="wikilink">水湳</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1827</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北轉運站.md" title="wikilink">台北</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－臺灣大道－<a href="../Page/臺中車站.md" title="wikilink">臺中</a></p></td>
<td><p>▲經<a href="../Page/朝馬.md" title="wikilink">朝馬</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1828</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北轉運站.md" title="wikilink">台北</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－彰化</p></td>
<td><p>▲直達</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1829</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北轉運站.md" title="wikilink">台北</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－<a href="../Page/員林轉運站.md" title="wikilink">員林</a></p></td>
<td><p>▲經<a href="../Page/彰化.md" title="wikilink">彰化</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1830</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北轉運站.md" title="wikilink">台北</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－北斗（明道）</p></td>
<td><p>▲經<a href="../Page/彰化.md" title="wikilink">彰化</a>、<a href="../Page/員林轉運站.md" title="wikilink">員林轉運站</a><br />
部分班次縮駛北斗</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1831</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北轉運站.md" title="wikilink">台北</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－朝馬站－<a href="../Page/檔案:TWHW3.svg.md" title="wikilink">20px中二高</a>－南投</p></td>
<td><p>▲經朝馬、草屯、中興新村</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1832</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北轉運站.md" title="wikilink">台北</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－朝馬站－埔里</p></td>
<td><p>▲經朝馬、草屯</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1832直達</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北轉運站.md" title="wikilink">台北</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－朝馬站－<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TW_PHW74.svg" title="fig:TW_PHW74.svg">TW_PHW74.svg</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW3.svg.md" title="wikilink">20px</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW6.svg.md" title="wikilink">20px</a>－埔里</p></td>
<td><p>▲經朝馬</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1833</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北轉運站.md" title="wikilink">台北</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW6.svg.md" title="wikilink">20px</a>－日月潭</p></td>
<td><p>▲直達</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1834</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北轉運站.md" title="wikilink">台北</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－<a href="../Page/嘉義市先期交通轉運中心.md" title="wikilink">嘉義</a></p></td>
<td><p>▲直達</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1835</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北轉運站.md" title="wikilink">台北</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－<a href="../Page/嘉義市先期交通轉運中心.md" title="wikilink">嘉義</a>—阿里山</p></td>
<td><p>▲經<a href="../Page/嘉義市先期交通轉運中心.md" title="wikilink">嘉義轉運站</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1836</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北轉運站.md" title="wikilink">台北</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－<a href="../Page/嘉義市先期交通轉運中心.md" title="wikilink">嘉義</a>—新營</p></td>
<td><p>▲經<a href="../Page/嘉義市先期交通轉運中心.md" title="wikilink">嘉義轉運站</a>、後壁</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1837</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北轉運站.md" title="wikilink">台北</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－台南</p></td>
<td><p>▲經林口、朝馬</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1838</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北轉運站.md" title="wikilink">台北</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－高雄</p></td>
<td><p>▲經林口、朝馬</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1838A</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北轉運站.md" title="wikilink">台北</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－高雄</p></td>
<td><p>▲經西螺</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1839</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北轉運站.md" title="wikilink">台北</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－屏東</p></td>
<td><p>▲經林口、朝馬</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1839A</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北轉運站.md" title="wikilink">台北</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－屏東</p></td>
<td><p>▲經林口、西螺</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1840</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北松山機場.md" title="wikilink">松山機場</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－桃園國際機場</p></td>
<td><p>▲</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1841</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北松山機場.md" title="wikilink">松山機場</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－南崁－桃園國際機場</p></td>
<td><p>◎<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:EasyCard_Color_Sample.svg" title="fig:EasyCard_Color_Sample.svg">EasyCard_Color_Sample.svg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1841A</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北松山機場.md" title="wikilink">松山機場</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－南崁－桃園國際機場</p></td>
<td><p>◎<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:EasyCard_Color_Sample.svg" title="fig:EasyCard_Color_Sample.svg">EasyCard_Color_Sample.svg</a>經遠雄貨運站</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1841B</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北松山機場.md" title="wikilink">松山機場</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－台茂</p></td>
<td><p>◎<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:EasyCard_Color_Sample.svg" title="fig:EasyCard_Color_Sample.svg">EasyCard_Color_Sample.svg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1842</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台北松山機場.md" title="wikilink">松山機場</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－大園</p></td>
<td><p>◎<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:EasyCard_Color_Sample.svg" title="fig:EasyCard_Color_Sample.svg">EasyCard_Color_Sample.svg</a>經桃園國際機場</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1843</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/南港展覽館.md" title="wikilink">南港展覽館</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW2.svg.md" title="wikilink">20px</a>－桃園國際機場</p></td>
<td><p>◎</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1851</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/板橋客運站.md" title="wikilink">板橋</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW3.svg.md" title="wikilink">20px北二高</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－<a href="../Page/台中車站.md" title="wikilink">台中</a></p></td>
<td><p>▲經龍潭、土城</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1852</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/板橋客運站.md" title="wikilink">板橋</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW3.svg.md" title="wikilink">20px中二高</a>－<a href="../Page/台中車站.md" title="wikilink">台中</a></p></td>
<td><p>▲經龍潭、繞恩苑東，加班車不經苑裡、三峽</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1860</font></strong></p></td>
<td><p>桃園國際機場－<a href="../Page/檔案:TWHW2.svg.md" title="wikilink">20px</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－<a href="../Page/臺中車站.md" title="wikilink">臺中車站</a></p></td>
<td><p>▲經中清、朝馬</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1861</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/桃園車站_(臺鐵).md" title="wikilink">桃園</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－<a href="../Page/台中車站.md" title="wikilink">台中</a></p></td>
<td><p>▲經南崁</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1862</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/桃園車站_(臺鐵).md" title="wikilink">桃園</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－<a href="../Page/高雄車站.md" title="wikilink">高雄</a></p></td>
<td><p>▲經朝馬</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1862A</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/桃園車站_(臺鐵).md" title="wikilink">桃園</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－<a href="../Page/高雄車站.md" title="wikilink">高雄</a></p></td>
<td><p>▲經西螺</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1862B</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/中壢車站.md" title="wikilink">中壢</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－<a href="../Page/高雄車站.md" title="wikilink">高雄</a></p></td>
<td><p>▲</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1863</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/中壢車站.md" title="wikilink">中壢</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－<a href="../Page/台中車站.md" title="wikilink">台中</a></p></td>
<td><p>▲</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1865</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/新竹轉運站.md" title="wikilink">新竹</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－林口</p></td>
<td><p>◎</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1866</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/新竹轉運站.md" title="wikilink">新竹</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－<a href="../Page/台中車站.md" title="wikilink">台中</a></p></td>
<td><p>◎部分班次經科技生活館</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1866A</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/新竹轉運站.md" title="wikilink">新竹</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－<a href="../Page/台中車站.md" title="wikilink">台中</a></p></td>
<td><p>◎經元培大學、交通大學、清華大學</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1870</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台中車站.md" title="wikilink">台中</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－<a href="../Page/嘉義市先期交通轉運中心.md" title="wikilink">嘉義</a></p></td>
<td><p>▲經朝馬</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1871</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台中車站.md" title="wikilink">台中</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－台南</p></td>
<td><p>▲經朝馬、鹽行</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1872</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台中車站.md" title="wikilink">台中</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－<a href="../Page/高雄車站.md" title="wikilink">高雄</a></p></td>
<td><p>▲經朝馬、楠梓</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1873</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/台中車站.md" title="wikilink">台中</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW3.svg.md" title="wikilink">20px南二高</a>－<a href="../Page/屏東轉運站.md" title="wikilink">屏東</a></p></td>
<td><p>▲繞彰化系統交流道，經朝馬、九如</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1877 </font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/圓山轉運站.md" title="wikilink">圓山轉運站</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－<a href="../Page/南港轉運站.md" title="wikilink">南港</a>－環東大道－<a href="../Page/檔案:TWHW3.svg.md" title="wikilink">20px北二高</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW5.svg.md" title="wikilink">20px北宜高</a>－二城－頂埔－頭城－烏石港</p></td>
<td><p>▲<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:EasyCard_Color_Sample.svg" title="fig:EasyCard_Color_Sample.svg">EasyCard_Color_Sample.svg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1878</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/圓山轉運站.md" title="wikilink">圓山轉運站</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－<a href="../Page/南港轉運站.md" title="wikilink">南港</a>－環東大道－<a href="../Page/檔案:TWHW3.svg.md" title="wikilink">20px北二高</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW5.svg.md" title="wikilink">20px北宜高</a>－<a href="../Page/宜蘭轉運站.md" title="wikilink">宜蘭</a></p></td>
<td><p>▲<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:EasyCard_Color_Sample.svg" title="fig:EasyCard_Color_Sample.svg">EasyCard_Color_Sample.svg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1879區間</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/圓山轉運站.md" title="wikilink">圓山轉運站</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－<a href="../Page/南港轉運站.md" title="wikilink">南港</a>－環東大道－<a href="../Page/檔案:TWHW3.svg.md" title="wikilink">20px北二高</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW5.svg.md" title="wikilink">20px北宜高</a>－<a href="../Page/羅東轉運站.md" title="wikilink">羅東</a></p></td>
<td><p>▲<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:EasyCard_Color_Sample.svg" title="fig:EasyCard_Color_Sample.svg">EasyCard_Color_Sample.svg</a><strong>羅東直達車</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1879</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/圓山轉運站.md" title="wikilink">圓山轉運站</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－<a href="../Page/南港轉運站.md" title="wikilink">南港</a>－環東大道－<a href="../Page/檔案:TWHW3.svg.md" title="wikilink">20px北二高</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW5.svg.md" title="wikilink">20px北宜高</a>－<a href="../Page/羅東轉運站.md" title="wikilink">羅東</a>－冬山－南方澳</p></td>
<td><p>▲<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:EasyCard_Color_Sample.svg" title="fig:EasyCard_Color_Sample.svg">EasyCard_Color_Sample.svg</a><strong>蘇澳全程車</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1879</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/圓山轉運站.md" title="wikilink">圓山轉運站</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－<a href="../Page/南港轉運站.md" title="wikilink">南港</a>－環東大道－<a href="../Page/檔案:TWHW3.svg.md" title="wikilink">20px北二高</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW5.svg.md" title="wikilink">20px北宜高</a>－南方澳</p></td>
<td><p>2019年2月1日至4月7日試辦「1879圓山-南方澳」國道路線直達蘇澳、南方澳</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1880</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/基隆車站.md" title="wikilink">基隆車站</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－<a href="../Page/汐止車站.md" title="wikilink">汐止</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW3.svg.md" title="wikilink">20px北二高</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW5.svg.md" title="wikilink">20px北宜高</a>－<a href="../Page/羅東轉運站.md" title="wikilink">羅東轉運站</a></p></td>
<td><p>▲<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:EasyCard_Color_Sample.svg" title="fig:EasyCard_Color_Sample.svg">EasyCard_Color_Sample.svg</a> 與<a href="../Page/首都客運.md" title="wikilink">首都客運聯營</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1881</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/圓山轉運站.md" title="wikilink">圓山轉運站</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW3.svg.md" title="wikilink">20px北二高</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW5.svg.md" title="wikilink">20px北宜高</a>－<a href="../Page/礁溪轉運站.md" title="wikilink">礁溪轉運站</a></p></td>
<td><p>2019年4月即將通車</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">2002</font></strong></p></td>
<td><p>臺北長庚－<a href="../Page/檔案:TWHW1.svg.md" title="wikilink">20px中山高</a>－基隆長庚</p></td>
<td><p>◎</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">9001</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/市府轉運站.md" title="wikilink">市府轉運站</a>－<a href="../Page/檔案:TWHW3.svg.md" title="wikilink">20px北二高</a>－<a href="../Page/中壢車站.md" title="wikilink">中壢</a></p></td>
<td><p>◎部分班次繞駛中壢龍岡地區<br />
與<a href="../Page/中壢客運.md" title="wikilink">中壢客運</a>、<a href="../Page/台聯客運.md" title="wikilink">台聯客運聯營</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 一般公路路線

※全線可使用悠遊卡及一卡通付款乘車

| 路線編碼                              | 營運區間                                                                                              | 備註          |
| --------------------------------- | ------------------------------------------------------------------------------------------------- | ----------- |
| **<font color="red">1737</font>** | 頭城－鶯歌石                                                                                            |             |
| **<font color="red">1740</font>** | [宜蘭](../Page/宜蘭轉運站.md "wikilink")－雙溪                                                              |             |
| **<font color="red">1751</font>** | [宜蘭](../Page/宜蘭轉運站.md "wikilink")－梨山                                                              |             |
| **<font color="red">1764</font>** | 羅東－梨山                                                                                             |             |
| **<font color="red">1773</font>** | [屏東](../Page/屏東轉運站.md "wikilink")－[恆春](../Page/恆春轉運站.md "wikilink")                               | 原高雄－屏東－恆春縮駛 |
| **<font color="red">1778</font>** | [高雄](../Page/高雄車站.md "wikilink")－[台東](../Page/台東市.md "wikilink")                                  |             |
| **<font color="red">1780</font>** | [屏東](../Page/屏東轉運站.md "wikilink")－[佳冬](../Page/佳冬鄉.md "wikilink")－[枋寮](../Page/枋寮鄉.md "wikilink") |             |

### 地區免費路線

| 路線編碼                                   | 營運區間    | 備註 |
| -------------------------------------- | ------- | -- |
| **<font color="red">大南澳地區免費班車</font>** | 朝陽漁港─金洋 |    |
| **<font color="red">就診專車</font>**      | 桃園─台北榮總 |    |

### [新竹市公車](../Page/新竹市公車.md "wikilink")

| 路線編碼                             | 營運區間                                                                                                                                                        | 備註                                                                                        |
| -------------------------------- | ----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- | ----------------------------------------------------------------------------------------- |
| **<font color="red">182</font>** | [高鐵新竹站](../Page/新竹車站_\(高鐵\).md "wikilink")－[交通大學](../Page/國立交通大學.md "wikilink")－[清華大學](../Page/國立清華大學.md "wikilink")－[新竹車站](../Page/新竹車站.md "wikilink")－北大橋 | 原公路客運1782，可使用[悠遊卡](../Page/悠遊卡.md "wikilink")、[一卡通付款乘車](../Page/一卡通_\(台灣\).md "wikilink") |

### 高墾線

**與[中南客運](../Page/中南客運.md "wikilink")(除9189)、[高雄客運](../Page/高雄客運.md "wikilink")、[屏東客運聯營](../Page/屏東客運.md "wikilink")**

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 3%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>路線編碼</p></th>
<th><p>營運區間</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">0918</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/高雄國際機場.md" title="wikilink">高雄國際機場</a>─<a href="../Page/墾丁.md" title="wikilink">墾丁</a>(小灣)</p></td>
<td><p>經台88線</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">9117</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/新左營車站.md" title="wikilink">高鐵左營站</a>─<a href="../Page/墾丁.md" title="wikilink">墾丁</a></p></td>
<td><p>經台17線</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">9117A</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/新左營車站.md" title="wikilink">高鐵左營站</a>─<a href="../Page/枋寮鄉.md" title="wikilink">枋寮</a></p></td>
<td><p>經台17線</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">9127</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/新左營車站.md" title="wikilink">高鐵左營站</a>─<a href="../Page/東港鎮.md" title="wikilink">東港</a>─<a href="../Page/大鵬灣.md" title="wikilink">大鵬灣</a></p></td>
<td><p>經台88線</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">9127A</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/高雄車站.md" title="wikilink">高雄站</a>─<a href="../Page/東港鎮.md" title="wikilink">東港</a>─<a href="../Page/大鵬灣.md" title="wikilink">大鵬灣</a></p></td>
<td><p>經台88線</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">9188</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/新左營車站.md" title="wikilink">高鐵左營站</a>─小灣─<a href="../Page/鵝鑾鼻.md" title="wikilink">鵝鑾鼻</a></p></td>
<td><p>經台88線</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">9188A</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/高雄車站.md" title="wikilink">高雄站</a>─小灣─<a href="../Page/鵝鑾鼻.md" title="wikilink">鵝鑾鼻</a></p></td>
<td><p>經台88線</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">9189</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/高鐵左營站.md" title="wikilink">高鐵左營站</a>─小灣</p></td>
<td><p>經台88線<br />
<a href="../Page/台灣好行.md" title="wikilink">台灣好行墾丁快線</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 新北市區公車

| 路線編碼                             | 營運區間              | 備註        |
| -------------------------------- | ----------------- | --------- |
| **<font color="red">780</font>** | 雙溪─柑腳─長源─盤山坑(內盤山) | 原公路客運1730 |
| **<font color="red">781</font>** | 雙溪─柑腳─長源          | 原公路客運1731 |
| **<font color="red">782</font>** | 雙溪─柑腳             | 原公路客運1732 |

### [宜蘭縣市區公車](../Page/宜蘭縣市區公車.md "wikilink")

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 3%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>路線編碼</p></th>
<th><p>營運區間</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">122</font></strong></p></td>
<td><p>蘇澳轉運站－<a href="../Page/南澳車站.md" title="wikilink">南澳車站</a></p></td>
<td><p>經蘇花改</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="green">795</font></strong></p></td>
<td><p>大福－梅洲社區／慈航宮</p></td>
<td><p>DRTS需求反應式公車，每個班次須預約達3人以上才會發車</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">紅1</font></strong></p></td>
<td><p>外澳－<a href="../Page/羅東轉運站.md" title="wikilink">羅東轉運站</a></p></td>
<td><p>例假日行駛<br />
經頭城站、<a href="../Page/礁溪轉運站.md" title="wikilink">礁溪轉運站</a>、<a href="../Page/宜蘭轉運站.md" title="wikilink">宜蘭轉運站</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">紅2</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/宜蘭轉運站.md" title="wikilink">宜蘭轉運站</a>－南方澳</p></td>
<td><p>例假日行駛<br />
經<a href="../Page/羅東轉運站.md" title="wikilink">羅東轉運站</a>、冬山、蘇澳</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="green">綠12 松羅線</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/宜蘭轉運站.md" title="wikilink">宜蘭轉運站</a>－松羅</p></td>
<td><p>例假日行駛</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="green">綠15 大礁溪橋線</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/宜蘭轉運站.md" title="wikilink">宜蘭轉運站</a>－大礁溪橋</p></td>
<td><p>例假日行駛</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="green">綠17 天長地久線</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/羅東轉運站.md" title="wikilink">羅東轉運站</a>－長埤湖</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="green">綠18 壯圍沙丘線</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/宜蘭轉運站.md" title="wikilink">宜蘭轉運站</a>－<a href="../Page/頭城車站.md" title="wikilink">頭城車站</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="green">綠25 梅花湖線</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/羅東轉運站.md" title="wikilink">羅東轉運站</a>－<a href="../Page/梅花湖.md" title="wikilink">梅花湖</a></p></td>
<td><p>例假日行駛</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="green">綠28 南方澳港區線</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/蘇澳新站.md" title="wikilink">蘇澳新站</a>－南方澳</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1743</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/宜蘭轉運站.md" title="wikilink">宜蘭</a>─松羅</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1744</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/宜蘭轉運站.md" title="wikilink">宜蘭</a>─南山村</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1745</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/宜蘭轉運站.md" title="wikilink">宜蘭</a>─<a href="../Page/羅東轉運站.md" title="wikilink">羅東</a>─南山村</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1750</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/宜蘭轉運站.md" title="wikilink">宜蘭</a>─<a href="../Page/羅東轉運站.md" title="wikilink">羅東</a>─<a href="../Page/太平山_(台灣).md" title="wikilink">太平山</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1766</font></strong></p></td>
<td><p>南方澳－頭城</p></td>
<td><p>經<a href="../Page/礁溪轉運站.md" title="wikilink">礁溪轉運站</a>、<a href="../Page/宜蘭轉運站.md" title="wikilink">宜蘭轉運站</a>、<a href="../Page/羅東轉運站.md" title="wikilink">羅東轉運站</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1767</font></strong></p></td>
<td><p>南方澳－頭城</p></td>
<td><p>經純精路</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1783</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/宜蘭轉運站.md" title="wikilink">宜蘭</a>－大坡－龍潭</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1784</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/宜蘭轉運站.md" title="wikilink">宜蘭</a>－大坡－匏崙</p></td>
<td><p>返程經龍潭</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1785</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/宜蘭轉運站.md" title="wikilink">宜蘭</a>－外員山－圳頭</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1786</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/宜蘭轉運站.md" title="wikilink">宜蘭</a>－深溝－內城</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1787</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/宜蘭轉運站.md" title="wikilink">宜蘭</a>－公館－東港</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1788</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/宜蘭轉運站.md" title="wikilink">宜蘭</a>－公館－大福</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1789</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/宜蘭轉運站.md" title="wikilink">宜蘭</a>－枕頭山－大礁溪</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1790</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/宜蘭轉運站.md" title="wikilink">宜蘭</a>－竹安－頭城</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1791</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/羅東轉運站.md" title="wikilink">羅東</a>－清水－南方澳</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1792</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/羅東轉運站.md" title="wikilink">羅東轉運站</a>－三星－天送埤</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1793</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/羅東轉運站.md" title="wikilink">羅東</a>－牛鬥</p></td>
<td><p>經大埔、三星、天送埤、長埤</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1794</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/羅東轉運站.md" title="wikilink">羅東</a>－三星</p></td>
<td><p>經大洲</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1795</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/羅東轉運站.md" title="wikilink">羅東</a>－梅花湖－寒溪</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1796</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/羅東轉運站.md" title="wikilink">羅東</a>－松羅</p></td>
<td><p>經大埔、三星、天送埤<br />
去程經崙埤、回程經牛鬥、長埤</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1797</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/羅東轉運站.md" title="wikilink">羅東</a>－岳明新村</p></td>
<td><p>部分班次經清水</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">1798</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/羅東轉運站.md" title="wikilink">羅東</a>－樂水（智腦）</p></td>
<td><p>經大埔、三星、天送埤、崙埤、松羅、牛鬥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">1799</font></strong></p></td>
<td><p>蘇澳－永樂里</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">學50</font></strong></p></td>
<td><p>頭城－宜蘭高中－蘭陽女中</p></td>
<td><p>寒暑假停駛</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">學51</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/羅東轉運站.md" title="wikilink">羅東轉運站</a>－蘭陽女中－宜蘭高中</p></td>
<td><p>寒暑假停駛</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">學52</font></strong></p></td>
<td><p>南方澳－蘭陽女中－宜蘭高中</p></td>
<td><p>寒暑假停駛</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">學53</font></strong></p></td>
<td><p>岳明新村－下三結－蘭陽女中</p></td>
<td><p>寒暑假停駛</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">學55</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/羅東轉運站.md" title="wikilink">羅東轉運站</a>－聖母護專</p></td>
<td><p>寒暑假停駛</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">學56</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/宜蘭轉運站.md" title="wikilink">宜蘭轉運站</a>－羅東高商</p></td>
<td><p>寒暑假停駛</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">學57</font></strong></p></td>
<td><p>岳明新村－羅東高中－羅東高商</p></td>
<td><p>寒暑假停駛</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">學58</font></strong></p></td>
<td><p>南方澳－羅東高中－羅東高商</p></td>
<td><p>寒暑假停駛</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="red">學59</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/羅東轉運站.md" title="wikilink">羅東轉運站</a>－蘇澳海事</p></td>
<td><p>寒暑假停駛</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="red">學60</font></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/羅東轉運站.md" title="wikilink">羅東轉運站</a>－岳明新村－蘇澳海事</p></td>
<td><p>寒暑假停駛</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### [臺中市市區公車](../Page/臺中市市區公車.md "wikilink")

| 路線編碼                                                              | 營運區間                                                                                                                 | 備註                       |
| ----------------------------------------------------------------- | -------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- | ------------------------ |
| **[<font color="red">A2</font>](../Page/台中市公車A2路.md "wikilink")** | [台中國際機場](../Page/台中國際機場.md "wikilink")－[台灣大道](../Page/台灣大道.md "wikilink")－[國光客運台中車站](../Page/國光客運台中車站.md "wikilink") | 以次計費(全票100/半票50)，需提前預約搭乘 |
| **[<font color="red">A3</font>](../Page/台中市公車A3路.md "wikilink")** | [台中國際機場](../Page/台中國際機場.md "wikilink")－[中清路](../Page/中清路.md "wikilink")－[逢甲夜市](../Page/逢甲夜市.md "wikilink")           | 以次計費(全票100/半票50)，需提前預約搭乘 |

### [南迴線夜間停駛替駛巴士](../Page/南迴線.md "wikilink")

由於南迴線夜間進行電氣化施工，自2017年9月6日起至2019年6月底止三月～六月、九月～十二月的周一～周四與周六夜間停駛，由公路客運接駁（國定假日、連續假日與補上班的週六除外）。

| 路線編碼                              | 營運區間                                                              | 備註                                                                       |
| --------------------------------- | ----------------------------------------------------------------- | ------------------------------------------------------------------------ |
| **<font color="red">臨978</font>** | [高雄](../Page/高雄車站.md "wikilink")－[臺東](../Page/臺東車站.md "wikilink") | 與[高雄客運聯營](../Page/高雄客運.md "wikilink")                                    |
| **<font color="red">臨979</font>** | [潮州](../Page/潮州車站.md "wikilink")－[臺東](../Page/臺東車站.md "wikilink") | 與[高雄客運](../Page/高雄客運.md "wikilink")、[鼎東客運聯營](../Page/鼎東客運.md "wikilink") |

## 國光假期旅行社

2008年，國光客運成立子公司「巨冠旅行社」，經營觀光旅遊業務；2012年，巨冠旅行社更名「國光假期旅行社」，主要经营國內公路旅遊路线\[16\]。

## 參見

  - [中華民國汽車客運業者列表](../Page/中華民國汽車客運業者列表.md "wikilink")
  - [中華民國汽車客運車站列表](../Page/中華民國汽車客運車站列表.md "wikilink")
  - [臺灣汽車客運公司](../Page/臺灣汽車客運公司.md "wikilink")
  - [台灣汽車客運](../Page/台灣汽車客運.md "wikilink")

## 參考資料

## 外部連結

  - [國光客運](http://www.kingbus.com.tw/)

  - [國光假期](http://www.kkholiday.com.tw/)

  - [臺北轉運站](http://www.taipeibus.com.tw/default.asp)

  -
[K](../Category/台灣客運公司.md "wikilink")
[K](../Category/總部位於新北市的工商業機構.md "wikilink")
[K](../Category/2001年台灣建立.md "wikilink")
[K](../Category/2001年成立的公司.md "wikilink")
[K](../Category/三重區.md "wikilink")
[國光客運](../Category/國光客運.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.  [國光客運火燒車 求償還被虧](http://city.udn.com/54543/3095092)
9.  [國光客運火燒車事件…](http://tuanuu.tw/2008-11-06-189/)
10. [告別台北西站 7月將走入歷史](http://news.ltn.com.tw/news/life/breakingnews/1606875).自由時報.2016-02-19
11. .hsincindy.2006-09-19
12. .年代新聞CH50.2016-07-06
13. [國光客運暴雨急剎「猛撞後全車慘叫」，司機肋骨穿刺彈飛亡](https://www.ettoday.net/news/20170603/937104.html)，Ettoday新聞雲，2017年06月03日
    01:21
14. [康明斯](../Page/康明斯.md "wikilink")（）為[發動機](../Page/發動機.md "wikilink")（[引擎](../Page/引擎.md "wikilink")）及[發電機製造商](../Page/發電機.md "wikilink")，[臺鐵譯為固敏式](../Page/臺鐵.md "wikilink")，用於[柴油客車](../Page/柴油客車.md "wikilink")、[柴聯車與](../Page/柴聯車.md "wikilink")[電源行李車等](../Page/電源行李車.md "wikilink")。
15. [公路客運乘車資訊查詢系統-找客運](http://www.taiwanbus.tw/ByBus.aspx?Lang=)　在左側地圖點選花蓮縣區塊，結果可見花蓮縣為唯一沒有國光客運服務的非離島縣份。（20161029閱覽，隨時更新。）
16. [228連假太平山與武陵農場優惠套票今起開放預訂](http://travel.yam.com/article.aspx?sn=17537)
    - 太陽網 吳貴華 - 輕旅行 - yam [蕃薯藤](../Page/蕃薯藤.md "wikilink") - Feb. 17 ,
    2012